{
  "surah_id": "17",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "17:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "جِئْنَا",
            "أَحَاطَ",
            "لَيْسَ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "Exalted"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سُبْحَٰنَ _____ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "إِن",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ _____ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "أَسْرَىٰ",
          "options": [
            "أَسْرَىٰ",
            "خَبِيرًۢا",
            "لَا",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ _____ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِعَبْدِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "His servant"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ _____ مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "لَيْلًا",
          "options": [
            "نُرْسِلُ",
            "نُّمِدُّ",
            "لَيَسْتَفِزُّونَكَ",
            "لَيْلًا"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "مِّنَ",
            "كَانَ",
            "ٱلْقَتْلِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ _____ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَضَّلْنَا",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ _____ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "ﰸ",
            "يَضِلُّ",
            "ٱلْحَرَامِ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِن",
            "ﰥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى _____ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "سَبِيلًا",
            "زَعَمْتَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Aqsa"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ _____ ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَقْصَا",
          "options": [
            "وَٱلْجِنُّ",
            "سَعْيَهَا",
            "ٱلْأَقْصَا",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Aqsa"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا _____ بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "فِى",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى _____ حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَٰرَكْنَا",
            "فَضَّلْنَا",
            "يَقْرَءُونَ"
          ],
          "translation": "We blessed"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا _____ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "حَوْلَهُۥ",
          "options": [
            "حَوْلَهُۥ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "بَصِيرًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "its surroundings"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ _____ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "لِنُرِيَهُۥ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "لِنُرِيَهُۥ",
            "فَقَدْ",
            "بِأَمْوَٰلٍ"
          ],
          "translation": "that We may show him"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ _____ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "طُولًا",
            "تَمْلِكُونَ",
            "تُعْرِضَنَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "لَّوْ",
            "ءَايَٰتِنَآ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱞ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "Indeed He"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "هُوَ",
            "هُمْ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "أَلْزَمْنَٰهُ",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "تُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱلَّذِىٓ أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلًا مِّنَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ إِلَى ٱلْمَسْجِدِ ٱلْأَقْصَا ٱلَّذِى بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنْ ءَايَٰتِنَآ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَرَبُّكُمْ",
            "كِسَفًا",
            "ٱلْبَصِيرُ"
          ],
          "translation": "the All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "17:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "وَءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "كِلْتُمْ",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "لَهُۥ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And We gave"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَسَآءَ",
            "مُوسَى",
            "عَدَدَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى _____ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يَلْقَىٰهُ",
            "عِظَٰمًا",
            "تَفْصِيلًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "وَجَعَلْنَآ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "and made it"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ _____ لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "رَبِّنَآ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "هُدًى",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a guidance"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى _____ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "لِّبَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "تُؤْمِنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "for the Children"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ _____ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَعْدُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "عَظِيمًا",
            "تُعْرِضَنَّ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا _____ مِن دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "تَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "ﰯ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "ٱلرُّءْيَا",
            "تَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ _____ دُونِى وَكِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "وَإِذَا",
            "مِن",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "other than Me"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن _____ وَكِيلًا",
          "answer": "دُونِى",
          "options": [
            "مَتَىٰ",
            "رَحْمَةٍ",
            "دُونِى",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "other than Me"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِى _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "فَتَقْعُدَ",
            "وَمَن",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "(as) a Disposer of affairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "17:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "ذُرِّيَّةَ",
          "options": [
            "مَسَّهُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ذُرِّيَّةَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Offsprings"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ذُرِّيَّةَ _____ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "فِى",
            "مَنْ",
            "وَلَتَعْلُنَّ"
          ],
          "translation": "(of one) who"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ _____ مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "حَمَلْنَا",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "شَيْـًٔا",
            "مَنشُورًا",
            "حَمَلْنَا"
          ],
          "translation": "We carried"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا _____ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "مَعَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ _____ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "كَادُوا۟",
            "ثَمُودَ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ _____ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰑ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ _____ عَبْدًا شَكُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَكَفَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ _____ شَكُورًا",
          "answer": "عَبْدًا",
          "options": [
            "إِن",
            "عَبْدًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "a servant"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُۥ كَانَ عَبْدًا _____",
          "answer": "شَكُورًا",
          "options": [
            "جَانِبَ",
            "شَكُورًا",
            "زَعَمْتُم",
            "ٱلْمَمَاتِ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "17:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "وَقَضَيْنَآ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "يَكُونَ",
            "رَّبِّ",
            "وَقَضَيْنَآ"
          ],
          "translation": "And We decreed"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَقَضَيْنَآ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "أَرَءَيْتَكَ",
            "إِلَىٰ",
            "يُعِيدَكُمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "إِلَّا",
            "مِمَّآ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ _____ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَبُكْمًا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "لِبَعْضٍ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَمْشِ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى _____ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ثُمَّ",
            "ﰱ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "لَتُفْسِدُنَّ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "ﱥ",
            "لَتُفْسِدُنَّ",
            "عُمْيًا"
          ],
          "translation": "Surely you will cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ _____ ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَنَحْشُرُهُمْ",
            "فِى",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "تَدْمِيرًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى _____ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "نَفِيرًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "مَرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "أَحَاطَ",
            "وَلَّوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَرَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ _____ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "وَلَتَعْلُنَّ",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "أَبَعَثَ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَلَتَعْلُنَّ"
          ],
          "translation": "and surely you will reach"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "عُلُوًّا",
          "options": [
            "أَيُّهُمْ",
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "عُلُوًّا",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "haughtiness"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَقَضَيْنَآ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ فِى ٱلْكِتَٰبِ لَتُفْسِدُنَّ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "وَأَضَلُّ",
            "رُءُوسَهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "17:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فَإِذَا",
            "أَوْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَإِذَا _____ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "مَّن",
            "جَآءَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ _____ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "وَٱبْتَغِ",
            "وَعْدُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ _____ بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "أُولَىٰهُمَا",
          "options": [
            "ﱣ",
            "أُولَىٰهُمَا",
            "إِلَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(for) the first of the two"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا _____ عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "بَعَثْنَا",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "بَعَثْنَا",
            "إِلَّا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "We raised"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا _____ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "لِّى",
            "كَمَا",
            "أَن",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ _____ لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "عِبَادًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عِبَادًا",
            "إِلَىٰ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "servants"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا _____ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "لَّنَآ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَزَهَقَ",
            "لَّنَآ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "of Ours"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ _____ بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أُو۟لِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "those of great military might"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى _____ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "بَأْسٍ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "بَأْسٍ",
            "وَرُفَٰتًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "those of great military might"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ _____ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "نُفُورًا",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "those of great military might"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ _____ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "فَجَاسُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَجَاسُوا۟",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "and they entered"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ _____ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "خِلَٰلَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "عُمْيًا",
            "خِلَٰلَ"
          ],
          "translation": "the inner most part"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ _____ وَكَانَ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "ٱلدِّيَارِ",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "ٱلدِّيَارِ",
            "ﱑ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the homes"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ _____ وَعْدًا مَّفْعُولًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "وَكَانَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "and (it) was"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ _____ مَّفْعُولًا",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "عَذَابَهُۥٓ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ أُولَىٰهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَّنَآ أُو۟لِى بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا۟ خِلَٰلَ ٱلدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا _____",
          "answer": "مَّفْعُولًا",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "مَّفْعُولًا",
            "شَدِيدًا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "fulfilled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "17:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَقُرْءَانًا",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ﱢ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ثُمَّ _____ لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "رَدَدْنَا",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "وَنَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "We gave back"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا _____ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِٱلَّتِى",
            "مَالَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ _____ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "ٱلْكَرَّةَ",
          "options": [
            "مَّسْتُورًا",
            "ﰾ",
            "ٱلْكَرَّةَ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "the return victory"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ _____ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "كَرَّمْتَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "سَيِّئُهُۥ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ _____ بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "وَأَمْدَدْنَٰكُم",
          "options": [
            "وَأَمْدَدْنَٰكُم",
            "وَٱسْتَفْزِزْ",
            "لَهُۥ",
            "كِدتَّ"
          ],
          "translation": "And We reinforced you"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم _____ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "بِأَمْوَٰلٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَخْرِقَ",
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "with the wealth"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ _____ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "تَبْسُطْهَا",
            "لَّكَ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "and sons"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ _____ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﱐ",
            "عَبْدًا",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "and made you"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ _____ نَفِيرًا",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَكْثَرَ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "more"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ ٱلْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَٰكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَٰكُمْ أَكْثَرَ _____",
          "answer": "نَفِيرًا",
          "options": [
            "ﰵ",
            "نَفِيرًا",
            "أَقْرَبُ",
            "بِخَيْلِكَ"
          ],
          "translation": "numerous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "17:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يَكُونَ",
            "وَنُخْرِجُ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "إِنْ _____ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "أَحْسَنتُمْ",
          "options": [
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "عَمَّا",
            "تَجِدُوا۟",
            "أَحْسَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you do good"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ _____ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "أَحْسَنتُمْ",
          "options": [
            "يَدْعُوكُمْ",
            "ﰶ",
            "ءَاخَرَ",
            "أَحْسَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you do good"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ _____ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "لِأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "كَيْفَ",
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "وَٱلْأَوْلَٰدِ"
          ],
          "translation": "for yourselves"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ _____ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَإِنْ",
            "قُتِلَ",
            "تَتْبِيرًا"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ _____ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "أَسَأْتُمْ",
          "options": [
            "أَسَأْتُمْ",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "تَسْبِيحَهُمْ"
          ],
          "translation": "you do evil"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ _____ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "فَلَهَا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "فَلَهَا",
            "لَيَفْتِنُونَكَ",
            "عُنُقِهِۦ"
          ],
          "translation": "then it is for it"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا _____ جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "وَيُبَشِّرُ",
            "فَإِذَا",
            "ضَلَّ",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا _____ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "نَّصِيرًا",
            "مَا",
            "جَآءَ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "كَفَىٰ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ _____ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِى",
            "ٱلْيَتِيمِ"
          ],
          "translation": "the last"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "لِيَسُۥٓـُٔوا۟",
          "options": [
            "لِيَسُۥٓـُٔوا۟",
            "عَدَدَ",
            "كُلِّ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "to sadden"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ _____ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "وُجُوهَكُمْ",
          "options": [
            "وُجُوهَكُمْ",
            "وَأَكْبَرُ",
            "وَمَن",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your faces"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ _____ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَلِيَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "مَرَّتَيْنِ",
            "وَلِيَدْخُلُوا۟",
            "نَجْوَىٰٓ",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and to enter"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ _____ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدَ",
          "options": [
            "قَتْلَهُمْ",
            "يُعِيدَكُمْ",
            "ﰺ",
            "ٱلْمَسْجِدَ"
          ],
          "translation": "the Masjid"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ _____ دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "كَانَ",
            "كَيْفَ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "just as"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "دَخَلُوهُ",
          "options": [
            "تَنزِيلًا",
            "وَلَا",
            "دَخَلُوهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "they (had) entered it"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ _____ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "لِرُقِيِّكَ",
            "قَوْلًا",
            "أَوَّلَ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "first"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ _____ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "هَلْ",
            "أَقْوَمُ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ مَا عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَلِيُتَبِّرُوا۟",
          "options": [
            "وَلِيُتَبِّرُوا۟",
            "إِذًا",
            "وَقُلْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and to destroy"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ _____ عَلَوْا۟ تَتْبِيرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱥ",
            "مِّن",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا _____ تَتْبِيرًا",
          "answer": "عَلَوْا۟",
          "options": [
            "عَلَوْا۟",
            "قَوْلًا",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "لِلْأَذْقَانِ"
          ],
          "translation": "they had conquered"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِنْ أَحْسَنتُمْ أَحْسَنتُمْ لِأَنفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ لِيَسُۥٓـُٔوا۟ وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَلِيُتَبِّرُوا۟ مَا عَلَوْا۟ _____",
          "answer": "تَتْبِيرًا",
          "options": [
            "وَحَمَلْنَٰهُمْ",
            "فِى",
            "وَلَن",
            "تَتْبِيرًا"
          ],
          "translation": "(with) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "17:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "(It) may be"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "عَسَىٰ _____ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "إِذَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "that your Lord"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ _____ يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلِيَدْخُلُوا۟",
            "كَبِيرًا",
            "عَظِيمًا"
          ],
          "translation": "that your Lord"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن _____ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "يَرْحَمَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَّهُمَآ",
            "وَإِذَآ",
            "يَرْحَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "(may) have mercy upon you"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ _____ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلِىٌّ",
            "عِبَادًا",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ _____ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "عُدتُّمْ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "عُدتُّمْ"
          ],
          "translation": "you return"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ _____ وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "عُدْنَا",
          "options": [
            "عُدْنَا",
            "فِى",
            "يَرْحَمَكُمْ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "We will return"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا _____ جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And We have made"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا _____ لِلْكَٰفِرِينَ حَصِيرًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "تَجْعَلْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَشَارِكْهُمْ",
            "إِحْسَٰنًا"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ _____ حَصِيرًا",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "تَفْجُرَ",
            "وَفِىٓ",
            "يَهْتَدِى",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدتُّمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "حَصِيرًا",
          "options": [
            "حَصِيرًا",
            "هُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "a prison-bed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "17:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنۢ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كِتَٰبَكَ",
            "فِى",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "لِّى",
            "مَذْمُومًا",
            "أَلْزَمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ _____ لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "كَفُورًا",
            "ﰛ",
            "مُخْرَجَ"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى _____ هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "لِلَّتِى",
          "options": [
            "لِلَّتِى",
            "ٱلَّذِى",
            "نَدْعُوا۟",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "to that"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى _____ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "يَنزَغُ",
            "تَدْعُونَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ _____ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "أَقْوَمُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "أَقْوَمُ",
            "مَّعَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) most straight"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَيُبَشِّرُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَيُبَشِّرُ",
            "أَمَرْنَا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "and gives glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ _____ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتَ",
            "يَخْلُقَ",
            "وَقَضَيْنَآ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "to the believers "
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "سَبِيلًا",
            "أُفٍّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَٱلْبَصَرَ",
            "ﱠ",
            "قَاصِفًا"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ _____ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "خَشْيَةَ",
            "إِذَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "the righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "يَعِدُهُمُ",
            "أَنَّ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ _____ أَجْرًا كَبِيرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "لَهُمْ",
            "فَهُوَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "أَجْرًا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَهْدِى لِلَّتِى هِىَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ﰛ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "17:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "رَّسُولًا",
            "إِلَّآ",
            "تَبِيعًا"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَنَّ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "نَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلِمْتَ",
            "لَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَقِمِ",
            "ٱلَّتِى",
            "بَصَآئِرَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَفَأَمِنتُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "تَجْعَلْ",
            "وَكَانَ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لِتَقْرَأَهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "ﰼ",
            "لَيَسْتَفِزُّونَكَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "لَنَزَّلْنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَذَابًا",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَأَنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رَّسُولًا",
            "زَعَمْتُم",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "17:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "وَيَدْعُ",
          "options": [
            "وَيَدْعُ",
            "ٱلذُّلِّ",
            "يَضِلُّ",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "And prays"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَيَدْعُ _____ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "حِجَابًا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "لَيْلًا",
            "بِصَلَاتِكَ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "بِٱلشَّرِّ",
          "options": [
            "بِٱلشَّرِّ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ﱡ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "for evil"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ _____ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "دُعَآءَهُۥ",
          "options": [
            "كَفَىٰ",
            "لَنَزَّلْنَا",
            "دُعَآءَهُۥ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) he prays"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ _____ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "بِٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "إِلَّا",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "for the good"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ _____ ٱلْإِنسَٰنُ عَجُولًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "بِصَوْتِكَ",
            "وَكَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ _____ عَجُولًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "عَلَيْنَا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَيَدْعُ ٱلْإِنسَٰنُ بِٱلشَّرِّ دُعَآءَهُۥ بِٱلْخَيْرِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ _____",
          "answer": "عَجُولًا",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَضَلُّوا۟",
            "عَجُولًا"
          ],
          "translation": "ever hasty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "17:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلْإِنفَاقِ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "And We have made"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "يُعِيدُنَا",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "كَبِيرًا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ _____ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ءَايَتَيْنِ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "ءَايَتَيْنِ",
            "فَلَهَا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "(as) two signs"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ _____ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "فَمَحَوْنَآ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "إِلَٰهًا",
            "فَمَحَوْنَآ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Then We erased"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ _____ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ءَايَةَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "ءَايَةَ",
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(the) sign"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ _____ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قَرِيبًا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ _____ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَآ",
          "options": [
            "قُل",
            "مُكْثٍ",
            "وَجَعَلْنَآ",
            "وَيَدْعُ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ _____ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ءَايَةَ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "عُلُوًّا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(the) sign"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ _____ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَمَنْ",
            "مَّنِ"
          ],
          "translation": "(of) the day"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ _____ لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "مُبْصِرَةً",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مُبْصِرَةً",
            "وَإِذَا",
            "قَتُورًا"
          ],
          "translation": "visible"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً _____ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "لِّتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "وَسَعَىٰ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "لِتَقْرَأَهُۥ"
          ],
          "translation": "that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "مُتْرَفِيهَا",
            "ءَايَٰتِنَآ",
            "فَضْلًا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "bounty"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا _____ رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰝ",
            "مِّن",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن _____ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "عَلَىٰ",
            "مُكْثٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ _____ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَلِتَعْلَمُوا۟",
          "options": [
            "وَلِتَعْلَمُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "and that you may know"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ _____ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "عَدَدَ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "عَدَدَ",
            "وَبَيْنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(the) number"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ _____ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "ٱلسِّنِينَ",
          "options": [
            "ٱلسِّنِينَ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ٱذْهَبْ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(of) the years"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ _____ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَٱلْحِسَابَ",
          "options": [
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "بَعَثْنَا",
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and the account"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ _____ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "وَكُلَّ",
          "options": [
            "تَقْفُ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "وَكُلَّ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "And every"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ _____ فَصَّلْنَٰهُ تَفْصِيلًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْبَٰطِلُ"
          ],
          "translation": "thing "
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ _____ تَفْصِيلًا",
          "answer": "فَصَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "أَحَاطَ",
            "مَلَكًا",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "We have explained it"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ ءَايَتَيْنِ فَمَحَوْنَآ ءَايَةَ ٱلَّيْلِ وَجَعَلْنَآ ءَايَةَ ٱلنَّهَارِ مُبْصِرَةً لِّتَبْتَغُوا۟ فَضْلًا مِّن رَّبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا۟ عَدَدَ ٱلسِّنِينَ وَٱلْحِسَابَ وَكُلَّ شَىْءٍ فَصَّلْنَٰهُ _____",
          "answer": "تَفْصِيلًا",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "كَثِيرٍ",
            "تَفْصِيلًا",
            "يَخْلُقَ"
          ],
          "translation": "(in) detail"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "17:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 174,
          "question": "_____ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "وَكُلَّ",
          "options": [
            "تَرْقَىٰ",
            "وَكُلَّ",
            "رَبِّكَ",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "And (for) every"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَكُلَّ _____ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "إِنسَٰنٍ",
          "options": [
            "إِنسَٰنٍ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ _____ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "أَلْزَمْنَٰهُ",
          "options": [
            "بِمَنْ",
            "وَأَنَّ",
            "أَقِمِ",
            "أَلْزَمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have fastened to him"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ _____ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "طَٰٓئِرَهُۥ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "حَمَلْنَا",
            "خَلِيلًا"
          ],
          "translation": "his fate"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ _____ عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَرُفَٰتًا",
            "فِى",
            "رَّبُّكُمْ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى _____ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "عُنُقِهِۦ",
          "options": [
            "عُنُقِهِۦ",
            "وَإِذَا",
            "نُّهْلِكَ",
            "ٱلْقُرُونِ"
          ],
          "translation": "his neck"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ _____ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "وَنُخْرِجُ",
          "options": [
            "يَبْعَثَكَ",
            "وَنُخْرِجُ",
            "ﰺ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "and We will bring forth"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَتَيْنِ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْمَسْجِدَ",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ _____ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﱚ",
            "عَطَآءُ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ يَلْقَىٰهُ مَنشُورًا",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "بِهَا",
            "لَهُۥ",
            "يُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "a record"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا _____ مَنشُورًا",
          "answer": "يَلْقَىٰهُ",
          "options": [
            "يَلْقَىٰهُ",
            "فَرَبُّكُمْ",
            "وَبِٱلْحَقِّ",
            "حَلِيمًا"
          ],
          "translation": "which he will find"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَكُلَّ إِنسَٰنٍ أَلْزَمْنَٰهُ طَٰٓئِرَهُۥ فِى عُنُقِهِۦ وَنُخْرِجُ لَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ كِتَٰبًا يَلْقَىٰهُ _____",
          "answer": "مَنشُورًا",
          "options": [
            "مَنشُورًا",
            "لَهُمْ",
            "رَبِّى",
            "تَزِرُ"
          ],
          "translation": "wide open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "17:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ كِتَٰبَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
          "answer": "ٱقْرَأْ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "ءَايَةَ",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "Read"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ٱقْرَأْ _____ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
          "answer": "كِتَٰبَكَ",
          "options": [
            "تُسْقِطَ",
            "كِتَٰبَكَ",
            "بِهَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "your record"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ٱقْرَأْ كِتَٰبَكَ _____ بِنَفْسِكَ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
          "answer": "كَفَىٰ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "نَّخِيلٍ",
            "كَفَىٰ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "Sufficient"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "ٱقْرَأْ كِتَٰبَكَ كَفَىٰ _____ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
          "answer": "بِنَفْسِكَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بِنَفْسِكَ",
            "كَثِيرٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) yourself"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "ٱقْرَأْ كِتَٰبَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ _____ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "ٱقْرَأْ كِتَٰبَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ ٱلْيَوْمَ _____ حَسِيبًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْزِزْ",
            "رَبِّى",
            "وَعْدُ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "ٱقْرَأْ كِتَٰبَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكَ _____",
          "answer": "حَسِيبًا",
          "options": [
            "زَعَمْتُم",
            "حَسِيبًا",
            "لِمَن",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(as) accountant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "17:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 194,
          "question": "_____ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "مَّنِ",
          "options": [
            "يَدَكَ",
            "مَّنِ",
            "عُمْيًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "مَّنِ _____ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "حَتَّىٰ",
            "يَلْبَثُونَ"
          ],
          "translation": "(is) guided"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ _____ يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَإِنَّمَا",
            "مَتَىٰ",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "يَهْتَدِى",
          "options": [
            "قُلِ",
            "إِلَّا",
            "يَهْتَدِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "he is guided"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى _____ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "عَطَآءُ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "for his soul"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ _____ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَلَئِن",
            "يَكُن",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنِّى",
            "ﱬ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "goes astray"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ _____ يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "أَوْلَٰدَكُمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا _____ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "يَضِلُّ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "he goes astray"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ _____ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "رَبِّىٓ",
            "يَشَأْ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "against it"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا _____ تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وِزْرَ",
            "عُدتُّمْ",
            "حَمَلْنَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا _____ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "تَزِرُ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "تُخَافِتْ",
            "تَزِرُ",
            "كُلًّا"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ _____ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "وَازِرَةٌ",
          "options": [
            "مَّسْحُورًا",
            "فَلَا",
            "وَازِرَةٌ",
            "مَلُومًا"
          ],
          "translation": "a bearer of burden"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ _____ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "وِزْرَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "إِلَّا",
            "ﱨ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "burden"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ _____ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "مَلُومًا",
            "أُخْرَىٰ",
            "ﰩ",
            "فَطَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ _____ كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "مُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا _____ مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "كُنَّا",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا _____ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "مُعَذِّبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلْعُونَةَ",
            "يُضْلِلْ",
            "مُعَذِّبِينَ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "are to punish"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ _____ نَبْعَثَ رَسُولًا",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "عَلَيْنَا",
            "مَنشُورًا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ _____ رَسُولًا",
          "answer": "نَبْعَثَ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "نَبْعَثَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "We have sent"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "مَّنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ _____",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "حَاصِبًا",
            "رَسُولًا",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "17:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 215,
          "question": "_____ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَإِذَآ _____ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "أَرَدْنَآ",
          "options": [
            "أَرَدْنَآ",
            "كِلْتُمْ",
            "ﱓ",
            "مَنَعَنَآ"
          ],
          "translation": "We intend"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ _____ نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن _____ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "نُّهْلِكَ",
          "options": [
            "نُّهْلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَّبُّكُمُ",
            "لِلْأَوَّٰبِينَ"
          ],
          "translation": "We destroy"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ _____ أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "قَرْيَةً",
          "options": [
            "لَّئِنِ",
            "قَرْيَةً",
            "بِٱلْعَهْدِ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً _____ مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "أَمَرْنَا",
          "options": [
            "أَمَرْنَا",
            "نَزَلَ",
            "لَّهُۥ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "We order"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا _____ فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "مُتْرَفِيهَا",
          "options": [
            "مُتْرَفِيهَا",
            "أُخْرَىٰ",
            "فِى",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "its wealthy people"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا _____ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "فَفَسَقُوا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَفَسَقُوا۟",
            "إِلَّا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "but they defiantly disobey"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ _____ فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "رَسُولًا",
            "فِيهَا",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا _____ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "فَحَقَّ",
          "options": [
            "فَدَمَّرْنَٰهَا",
            "إِنَّ",
            "فَحَقَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "so (is) proved true"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ _____ ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "فَتَهَجَّدْ",
            "كَرِيمًا",
            "جَهَنَّمَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "against it"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا _____ فَدَمَّرْنَٰهَا تَدْمِيرًا",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "قَوْلًا",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ _____ تَدْمِيرًا",
          "answer": "فَدَمَّرْنَٰهَا",
          "options": [
            "بِصَلَاتِكَ",
            "ﰵ",
            "فَدَمَّرْنَٰهَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and We destroy it"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَإِذَآ أَرَدْنَآ أَن نُّهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا۟ فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا ٱلْقَوْلُ فَدَمَّرْنَٰهَا _____",
          "answer": "تَدْمِيرًا",
          "options": [
            "تَبِعَكَ",
            "تَدْمِيرًا",
            "لَنَزَّلْنَا",
            "وَٱلْفُؤَادَ"
          ],
          "translation": "(with) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "17:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "بِٱلْقِسْطَاسِ",
            "فَجَاسُوا۟",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَكَمْ _____ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "إِلَيْكَ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا _____ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَقُلْنَا",
            "حِجَابًا",
            "لَهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ _____ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرُونِ",
            "فَظَلَمُوا۟",
            "ﱉ",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ _____ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "مِنۢ",
            "ﰷ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ _____ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "عِظَٰمًا",
            "ذِى",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ _____ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَقُل",
            "ﰘ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ _____ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "تَزِرُ",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "وَكَفَىٰ",
            "مَنَعَ"
          ],
          "translation": "And sufficient"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ _____ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بِرَبِّكَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ضِعْفَ",
            "بِرَبِّكَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "(is) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ _____ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بِذُنُوبِ",
          "options": [
            "مَّن",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "كَانَ",
            "بِذُنُوبِ"
          ],
          "translation": "concerning the sins"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ _____ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "أَن",
            "تَنْهَرْهُمَا"
          ],
          "translation": "(of) His servants"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "خَبِيرًۢا",
          "options": [
            "عَسَىٰ",
            "خَبِيرًۢا",
            "فَقُل",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ ٱلْقُرُونِ مِنۢ بَعْدِ نُوحٍ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "بَصِيرًا",
            "خَلِيلًا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "17:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "ﰍ",
            "كَانَ",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "مَّن _____ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلضُّرِّ",
            "ﰪ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "should"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "مَّن كَانَ _____ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَقُلْ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ _____ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ٱلْعَاجِلَةَ",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "ﰔ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "يَرْحَمْكُمْ"
          ],
          "translation": "the immediate"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ _____ لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "عَجَّلْنَا",
          "options": [
            "وَٱتَّخَذَ",
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "عَلَيْنَا",
            "عَجَّلْنَا"
          ],
          "translation": "We hasten"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا _____ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "مَسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ _____ مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا _____ نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "مَا",
            "ﰬ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا _____ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "خَبِيرًۢا",
            "إِنَّ",
            "نَشَآءُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ _____ نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "إِنَّكُمْ",
            "فِى",
            "تَجْهَرْ"
          ],
          "translation": "to whom"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن _____ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "نُّرِيدُ",
          "options": [
            "وَقَضَيْنَآ",
            "حَتَّىٰ",
            "نُّرِيدُ",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "We intend"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ _____ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "حَرَّمَ",
            "ﰿ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ _____ لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "ثَبَّتْنَٰكَ",
            "كَانَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا _____ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَكَانَ",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلرَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ _____ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "يَـُٔوسًا",
            "كَيْفَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ _____ مَذْمُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "يَصْلَىٰهَا",
          "options": [
            "عِندَ",
            "يَصْلَىٰهَا",
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "he will burn"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا _____ مَّدْحُورًا",
          "answer": "مَذْمُومًا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَذْمُومًا",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "disgraced"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "مَّن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُۥ فِيهَا مَا نَشَآءُ لِمَن نُّرِيدُ ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُۥ جَهَنَّمَ يَصْلَىٰهَا مَذْمُومًا _____",
          "answer": "مَّدْحُورًا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّدْحُورًا",
            "إِذَا",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "rejected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "17:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 260,
          "question": "_____ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَإِن",
            "لِلْأَذْقَانِ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَمَنْ _____ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "مَّفْعُولًا",
            "إِلَٰهًا",
            "أَرَادَ",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ _____ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِى",
            "تَفْضِيلًا"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ _____ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "وَسَعَىٰ",
          "options": [
            "وَسَعَىٰ",
            "فِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and exerts"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ _____ سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَلَوْلَآ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا _____ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "سَعْيَهَا",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "خَزَآئِنَ",
            "سَعْيَهَا"
          ],
          "translation": "the effort"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا _____ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "جَزَآؤُهُم",
            "وَهُوَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "مُؤْمِنٌ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "مُؤْمِنٌ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ _____ كَانَ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِّعِبَادِى",
            "أَمِنتُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ سَعْيُهُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "شَدِيدًا",
            "كَانَ",
            "أَسَأْتُمْ"
          ],
          "translation": "[are]"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ _____ مَّشْكُورًا",
          "answer": "سَعْيُهُم",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "سَعْيُهُم",
            "مِنْهُم",
            "يَٰفِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "their effort"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمَنْ أَرَادَ ٱلْءَاخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ سَعْيُهُم _____",
          "answer": "مَّشْكُورًا",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "مَّشْكُورًا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) appreciated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "17:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "كُلًّا",
          "options": [
            "كُلًّا",
            "يَبْتَغُونَ",
            "فِى",
            "حَوْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(To) each"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "كُلًّا _____ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "نُّمِدُّ",
          "options": [
            "نُّمِدُّ",
            "يَبْعَثَكَ",
            "وَيَدْعُ",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "We extend"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ _____ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "عَلَيْهِم",
            "حِجَارَةً",
            "عَدَدَ"
          ],
          "translation": "(to) these"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "لَّأَمْسَكْتُمْ",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَقْرَبُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and (to) these"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ _____ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "قُل",
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "أَرَءَيْتَكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ _____ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "عَطَآءِ",
          "options": [
            "عَطَآءِ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "(the) gift"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ _____ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ذُرِّيَّتَهُۥٓ",
            "كَبِيرًا",
            "وَٱجْعَل"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ _____ كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "طُولًا",
            "ٱقْرَأْ",
            "وَمَا",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا _____ عَطَآءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﱣ",
            "مِنْ",
            "تَجِدَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ _____ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
          "answer": "عَطَآءُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "عَطَآءُ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(the) gift"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ _____ مَحْظُورًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "بِإِمَٰمِهِمْ",
            "ﰆ",
            "رَبِّكَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "كُلًّا نُّمِدُّ هَٰٓؤُلَآءِ وَهَٰٓؤُلَآءِ مِنْ عَطَآءِ رَبِّكَ وَمَا كَانَ عَطَآءُ رَبِّكَ _____",
          "answer": "مَحْظُورًا",
          "options": [
            "مَكْرُوهًا",
            "مَحْظُورًا",
            "مَنصُورًا",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "restricted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "17:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "ٱنظُرْ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "ٱنظُرْ _____ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَسْرَىٰ",
            "مَّحْمُودًا",
            "كَيْفَ",
            "لَّٱتَّخَذُوكَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ _____ بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "فَضَّلْنَا",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "فَضَّلْنَا",
            "لِرَبِّهِۦ",
            "بِٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "We preferred"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا _____ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "بَعْضَهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضَهُمْ",
            "وَجَعَلَ",
            "ﰭ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ _____ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَيَرْجُونَ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ _____ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "وَأَمْدَدْنَٰكُم",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "يَخْلُقَ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَلَلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "وَعْدُ",
            "وَلَمْ",
            "وَكَانَ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "And surely the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ _____ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "إِن",
            "لِمَن",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ _____ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "نَبْعَثَ",
            "يَفْقَهُوهُ"
          ],
          "translation": "(in) degrees"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ _____ تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَأَكْبَرُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَأَكْبَرُ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "تَفْضِيلًا"
          ],
          "translation": "and greater"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْءَاخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَٰتٍ وَأَكْبَرُ _____",
          "answer": "تَفْضِيلًا",
          "options": [
            "تَفْضِيلًا",
            "إِنَّكُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(in) excellence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "17:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وُجُوهَكُمْ",
            "تَبْذِيرًا",
            "لَّا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "لَّا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "تَجْعَلْ",
          "options": [
            "تَخْوِيفًا",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
            "تَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "كِتَٰبًا",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱنظُرْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِنَّ",
            "يَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَإِذَا",
            "رَّبُّكُمُ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ مَذْمُومًا مَّخْذُولًا",
          "answer": "فَتَقْعُدَ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "فَتَقْعُدَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "lest you will sit"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ _____ مَّخْذُولًا",
          "answer": "مَذْمُومًا",
          "options": [
            "مَذْمُومًا",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "كَمَا",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "disgraced"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "لَّا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا _____",
          "answer": "مَّخْذُولًا",
          "options": [
            "كِسَفًا",
            "سَبِيلًا",
            "مَّخْذُولًا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "forsaken"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "17:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 304,
          "question": "_____ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَقَضَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَقَضَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "تَجِدُ"
          ],
          "translation": "And has decreed"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَقَضَىٰ _____ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "مَنِ",
            "مَسَّهُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ _____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ظَهِيرًا",
            "لَن",
            "وَإِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "that (do) not"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا _____ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "أَن",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّآ",
            "بِمَن",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ _____ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "لَّوْ",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "Him Alone"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ _____ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
          "options": [
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "ﰞ",
            "خِلَٰلَ",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "and to the parents"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ _____ إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "إِحْسَٰنًا",
          "options": [
            "إِحْسَٰنًا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "(be) good"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا _____ يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "ﱛ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "Whether"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا _____ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "يَبْلُغَنَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "يَبْلُغَنَّ",
            "كَانَ",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ _____ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "عِندَكَ",
          "options": [
            "عِندَكَ",
            "فَقَالَ",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ _____ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "ٱلْكِبَرَ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرَ",
            "طُولًا",
            "لَهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the old age"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ _____ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "أَحَدُهُمَآ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "أَحَدُهُمَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ _____ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوْ",
            "أُو۟لِى",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ _____ فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "كِلَاهُمَا",
          "options": [
            "كِلَاهُمَا",
            "وَلَا",
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "both of them"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا _____ تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَأَبَى",
            "وَعْدًا",
            "وَلَمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا _____ لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "تَقُل",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تَقُل",
            "لِتَقْرَأَهُۥ",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل _____ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "لَّهُمَآ",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَإِن",
            "لَّهُمَآ"
          ],
          "translation": "to both of them"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ _____ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "أُفٍّ",
          "options": [
            "أُفٍّ",
            "بِمَن",
            "عَلَيْنَا",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "a word of disrespect"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ _____ تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "وَلَا",
            "أَنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا _____ وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "تَنْهَرْهُمَا",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "تَنْهَرْهُمَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "repel them"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا _____ لَّهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَقُل",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْمَمَاتِ"
          ],
          "translation": "but speak"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل _____ قَوْلًا كَرِيمًا",
          "answer": "لَّهُمَا",
          "options": [
            "زَعَمْتَ",
            "لَّهُمَا",
            "أَجْرًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا _____ كَرِيمًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "بَٰرَكْنَا",
            "أَرَءَيْتَكَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِندَكَ ٱلْكِبَرَ أَحَدُهُمَآ أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُل لَّهُمَآ أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُل لَّهُمَا قَوْلًا _____",
          "answer": "كَرِيمًا",
          "options": [
            "فَتَقْعُدَ",
            "تَرْجُوهَا",
            "كَرِيمًا",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "17:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "وَٱخْفِضْ",
          "options": [
            "وَٱبْنَ",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَٱخْفِضْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And lower"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَٱخْفِضْ _____ جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "لَهُمَا",
            "لِلَّهِ",
            "مَّا",
            "حَاصِبًا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا _____ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "جَنَاحَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "جَنَاحَ",
            "أَعْرَضَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) wing"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ _____ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "ٱلذُّلِّ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "عَسَىٰ",
            "ٱلذُّلِّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) humility"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ _____ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ _____ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةِ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "بِصَلَاتِكَ",
            "مِنَ",
            "ٱلرَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "[the] mercy"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ _____ رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "فَٰحِشَةً",
            "مَرَّةٍ",
            "وَقُل",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل _____ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "تَمْلِكُونَ",
            "عِندَ",
            "وَقُرْءَانَ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ _____ كَمَا رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "ٱرْحَمْهُمَا",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "ٱرْحَمْهُمَا",
            "نُفُوسِكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Have mercy on both of them"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا _____ رَبَّيَانِى صَغِيرًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "كَمَا",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا _____ صَغِيرًا",
          "answer": "رَبَّيَانِى",
          "options": [
            "تَفْصِيلًا",
            "كَرَّمْتَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "رَبَّيَانِى"
          ],
          "translation": "they brought me up"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَٱخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ ٱلذُّلِّ مِنَ ٱلرَّحْمَةِ وَقُل رَّبِّ ٱرْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِى _____",
          "answer": "صَغِيرًا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "صَغِيرًا",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(when I was) small"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "17:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "رَّبُّكُمْ",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "أَءِذَا",
            "رَّبُّكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "رَّبُّكُمْ _____ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "لَّوْ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ _____ فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "بِمَا",
            "بَعْضَ",
            "لِأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا _____ نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَقُلْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى _____ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "نُفُوسِكُمْ",
          "options": [
            "نُفُوسِكُمْ",
            "لِلَّهِ",
            "بِمَنْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ _____ تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "إِن",
            "ءَاخَرَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن _____ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "يَرْحَمْكُمْ",
            "تَكُونُوا۟",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ _____ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "صَٰلِحِينَ",
          "options": [
            "صَٰلِحِينَ",
            "تَأْتِىَ",
            "كَانَ",
            "نُّهْلِكَ"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ _____ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَسَآءَ",
            "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "مَّدْحُورًا"
          ],
          "translation": "then indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ _____ لِلْأَوَّٰبِينَ غَفُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَخْلُقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ _____ غَفُورًا",
          "answer": "لِلْأَوَّٰبِينَ",
          "options": [
            "تُعْرِضَنَّ",
            "لِلْأَوَّٰبِينَ",
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "بِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "to those who often turn (to Him)"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِى نُفُوسِكُمْ إِن تَكُونُوا۟ صَٰلِحِينَ فَإِنَّهُۥ كَانَ لِلْأَوَّٰبِينَ _____",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "مَسَّكُمُ",
            "ﰥ",
            "إِنَّ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "Most Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "17:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "وَءَاتِ",
          "options": [
            "وَءَاتِ",
            "إِذْ",
            "مَّوْفُورًا",
            "لَّبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "And give"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَءَاتِ _____ ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ذَا",
            "تَمْشِ"
          ],
          "translation": "the relatives"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَءَاتِ ذَا _____ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "جَمِيعًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the relatives"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ _____ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "حَقَّهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "مَّسْحُورًا",
            "لَّوْ",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "his right"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ _____ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "وَٱلْمِسْكِينَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰙ",
            "فِى",
            "وَٱلْمِسْكِينَ"
          ],
          "translation": "and the needy"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ _____ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "وَٱبْنَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "تَنْهَرْهُمَا",
            "وَٱبْنَ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "and the wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ _____ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "إِن",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "and the wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ _____ تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "وَمَا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا _____ تَبْذِيرًا",
          "answer": "تُبَذِّرْ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "تُبَذِّرْ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "لَّأَذَقْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "spend"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَءَاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ _____",
          "answer": "تَبْذِيرًا",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "رَبِّى",
            "تَبْذِيرًا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "wastefully"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "17:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 363,
          "question": "_____ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِنَّ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "إِنَّ _____ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "ﱟ",
            "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "the spendthrifts"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ _____ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "لَكَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "فَفَسَقُوا۟"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ _____ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "إِخْوَٰنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِخْوَٰنَ",
            "كَانَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "brothers"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ _____ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "options": [
            "وَنَـَٔا",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) the devils"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "يَـُٔوسًا",
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "قَلِيلًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ _____ لِرَبِّهِۦ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَإِمَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "سَعْيَهَا"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ كَفُورًا",
          "answer": "لِرَبِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "لِرَبِّهِۦ",
            "حَتَّىٰ",
            "صَٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "to his Lord"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُبَذِّرِينَ كَانُوٓا۟ إِخْوَٰنَ ٱلشَّيَٰطِينِ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِرَبِّهِۦ _____",
          "answer": "كَفُورًا",
          "options": [
            "كَفُورًا",
            "عِندَ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "17:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "عَلَىٰٓ",
            "مُطْمَئِنِّينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَإِمَّا _____ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "تُعْرِضَنَّ",
          "options": [
            "تُعْرِضَنَّ",
            "ﰢ",
            "ﰋ",
            "مُّبِينًا"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ _____ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "ﰮ",
            "عَنْهُمُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ _____ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "ٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱدْعُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ _____ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "رَحْمَةٍ",
          "options": [
            "رَحْمَةٍ",
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ _____ رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن _____ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "صَغِيرًا",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ذُرِّيَّةَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ _____ فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "تَرْجُوهَا",
          "options": [
            "تَرْجُوهَا",
            "مَّن",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "which you expect"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا _____ لَّهُمْ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "فَقُل",
          "options": [
            "فَقُل",
            "وَيَدْعُ",
            "لَكُمْ",
            "إِنسَٰنٍ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل _____ قَوْلًا مَّيْسُورًا",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "يَقْرَءُونَ",
            "لَّهُمْ",
            "كَيْفَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ _____ مَّيْسُورًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "أَرَدْنَآ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ٱبْتِغَآءَ رَحْمَةٍ مِّن رَّبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُل لَّهُمْ قَوْلًا _____",
          "answer": "مَّيْسُورًا",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْمَسْجِدَ",
            "ذِى",
            "مَّيْسُورًا"
          ],
          "translation": "gentle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "17:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 384,
          "question": "_____ تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَلَا",
            "كِتَٰبًا",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَلَا _____ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "تَجْعَلْ",
          "options": [
            "ءَأَسْجُدُ",
            "أَلَّا",
            "تَجْعَلْ",
            "لِلْأَذْقَانِ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ _____ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "يَدَكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "يَدَكَ",
            "فِيهَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ _____ إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "مَغْلُولَةً",
          "options": [
            "أَيُّهُمْ",
            "يُعِيدُنَا",
            "مَغْلُولَةً",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "chained"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً _____ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "حَلِيمًا",
            "لَهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ _____ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "عُنُقِكَ",
          "options": [
            "عُنُقِكَ",
            "خُشُوعًا",
            "كَانَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "your neck"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ _____ تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تُنَزِّلَ",
            "تَفْصِيلًا",
            "ﱂ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا _____ كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "تَبْسُطْهَا",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "تَبْسُطْهَا",
            "لَا",
            "جَدِيدًا"
          ],
          "translation": "extend it"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا _____ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "أَهْدَىٰ",
            "وَإِذْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(to its) utmost"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ _____ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "ٱلْبَسْطِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ٱقْرَأْ",
            "ٱلْبَسْطِ",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ _____ مَلُومًا مَّحْسُورًا",
          "answer": "فَتَقْعُدَ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "فَتَقْعُدَ",
            "ضَلَّ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "so that you sit"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ _____ مَّحْسُورًا",
          "answer": "مَلُومًا",
          "options": [
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "إِلَّا",
            "مَلُومًا"
          ],
          "translation": "blameworthy"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ ٱلْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا _____",
          "answer": "مَّحْسُورًا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "تَرْكَنُ",
            "ﱠ",
            "مَّحْسُورًا"
          ],
          "translation": "insolvent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "17:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَعْرَضْتُمْ",
            "كُلِّ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "إِنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَأَحْتَنِكَنَّ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "ٱلْمُهْتَدِ",
            "مَّسْتُورًا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "إِنْ",
            "لَّكَ",
            "تَسْبِيحَهُمْ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "فَضَّلْنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَبُكْمًا"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "فَفَسَقُوا۟",
            "يَشَآءُ",
            "وَكَبِّرْهُ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "يَهْتَدِى",
            "وَيَقْدِرُ",
            "بِهَا",
            "ٱلْكَرَّةَ"
          ],
          "translation": "and straitens"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَرَّتَيْنِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بَعْضٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ _____ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَانَ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ _____ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "قَلِيلًا",
            "قَالَ",
            "خِلَٰلَهَا"
          ],
          "translation": "of His slaves"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "خَبِيرًۢا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "خَبِيرًۢا",
            "ٱلْإِنفَاقِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "17:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 409,
          "question": "_____ تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَادِرٌ",
            "وَلَا",
            "سَبِيلًا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَلَا _____ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "تَقْتُلُوٓا۟",
          "options": [
            "عُدتُّمْ",
            "تَقْتُلُوٓا۟",
            "ﱪ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ _____ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "أَوْلَٰدَكُمْ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدَكُمْ",
            "عَطَآءِ",
            "وَإِن",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "your children"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ _____ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "خَشْيَةَ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "ﰉ",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "(for) fear"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ _____ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "إِمْلَٰقٍ",
          "options": [
            "مَشْهُودًا",
            "تَجْعَلْ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "إِمْلَٰقٍ"
          ],
          "translation": "(of) poverty"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ _____ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "نَّحْنُ",
            "وَتَظُنُّونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ _____ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "نَرْزُقُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "نَرْزُقُهُمْ",
            "دُونِهِۦ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(We) provide for them"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ _____ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "وَإِيَّاكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "مَّسْحُورًا",
            "وَإِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ _____ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "إِنَّ",
            "لَّهُۥ",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ _____ كَانَ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "قَتْلَهُمْ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "فِى",
            "مُبْصِرَةً",
            "قَتْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their killing"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ _____ خِطْـًٔا كَبِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِى",
            "وَيَخِرُّونَ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "خِطْـًٔا",
          "options": [
            "خِطْـًٔا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱذْهَبْ"
          ],
          "translation": "a sin"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْـًٔا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "17:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ فَٰحِشَةً وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَلَا _____ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ فَٰحِشَةً وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "تَقْرَبُوا۟",
          "options": [
            "مَّسْحُورًا",
            "مِنَ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "ذَكَرْتَ"
          ],
          "translation": "go near"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ _____ إِنَّهُۥ كَانَ فَٰحِشَةً وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلزِّنَىٰٓ",
          "options": [
            "عَطَآءُ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلزِّنَىٰٓ"
          ],
          "translation": "adultery"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ _____ كَانَ فَٰحِشَةً وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِنَّهُۥ",
            "سَعْيَهَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ _____ فَٰحِشَةً وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَسَّهُ",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ وَسَآءَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَٰحِشَةً",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "فَٰحِشَةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "an immorality"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ فَٰحِشَةً _____ سَبِيلًا",
          "answer": "وَسَآءَ",
          "options": [
            "وَسَآءَ",
            "وَيَخَافُونَ",
            "أَوْلَٰدَكُمْ",
            "تُبَذِّرْ"
          ],
          "translation": "and (an) evil"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلزِّنَىٰٓ إِنَّهُۥ كَانَ فَٰحِشَةً وَسَآءَ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "مَّحْسُورًا",
            "فِى",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "17:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 430,
          "question": "_____ تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "سَعْيُهُم",
            "وَلَا",
            "مَلَكًا",
            "جِئْنَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَلَا _____ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "تَقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "ضَلَّ",
            "ثُمَّ",
            "تَقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ _____ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "تَبْلُغَ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "كِتَٰبَكَ"
          ],
          "translation": "the soul"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "بِكُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى _____ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "حَرَّمَ",
            "كُونُوا۟",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "Allah has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "Allah has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَّٱبْتَغَوْا۟",
            "إِذًا",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا _____ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "by right"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱدْعُوا۟",
            "دُونِهِۦ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن _____ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "قُتِلَ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "تُعْرِضَنَّ",
            "بَعْضَهُمْ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ"
          ],
          "translation": "(is) killed"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ _____ فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "مَظْلُومًا",
          "options": [
            "سَعْيُهُم",
            "كُلًّا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَظْلُومًا"
          ],
          "translation": "wrongfully"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا _____ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فِى",
            "مُعَذِّبُوهَا",
            "فَقَدْ",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ _____ لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "نَدْعُوا۟",
            "جَعَلْنَا",
            "أَنَّ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا _____ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "لِوَلِيِّهِۦ",
          "options": [
            "وَأَجْلِبْ",
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "ﰌ",
            "فَسَيُنْغِضُونَ"
          ],
          "translation": "for his heir"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ _____ فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "بِمَا",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱلْبَسْطِ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا _____ يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "فَلَا",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا _____ فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "يُسْرِف",
          "options": [
            "يُسْرِف",
            "ﱙ",
            "رُءُوسَهُمْ",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "he should exceed"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف _____ ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "فِّى",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مَرَّةٍ",
            "مُعَذِّبِينَ",
            "فِّى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى _____ إِنَّهُۥ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "ٱلْقَتْلِ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "ٱلْقَتْلِ",
            "يَفْقَهُوهُ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "the killing"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ _____ كَانَ مَنصُورًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَبِعَكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ _____ مَنصُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "كَانَ",
            "أَحْسَنُ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَمَن قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِۦ سُلْطَٰنًا فَلَا يُسْرِف فِّى ٱلْقَتْلِ إِنَّهُۥ كَانَ _____",
          "answer": "مَنصُورًا",
          "options": [
            "قُل",
            "مَنصُورًا",
            "لَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "17:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَدْخِلْنِى",
            "ﰶ",
            "وَلَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَلَا _____ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "تَقْرَبُوا۟",
          "options": [
            "مَسَّكُمُ",
            "كَفُورًا",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "come near"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ _____ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "مَالَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "مَالَ",
            "وَحَمَلْنَٰهُمْ",
            "زَعَمْتُم"
          ],
          "translation": "(the) wealth"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ _____ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱلْيَتِيمِ",
          "options": [
            "نُّمِدُّ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "(of) the orphan"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ _____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "إِلَّا",
            "ءَايَتَيْنِ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا _____ هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مُخْرَجَ"
          ],
          "translation": "[it] is"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ _____ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "طُولًا",
            "قُل",
            "بِصَلَاتِكَ"
          ],
          "translation": "best"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "حَتَّىٰ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ _____ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "يَبْلُغَ",
          "options": [
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "نَصِيرًا",
            "يَبْلُغَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "he reaches"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ _____ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "أَشُدَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "وَمَا",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "بَيْنَكَ"
          ],
          "translation": "his maturity"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ _____ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَأَوْفُوا۟",
          "options": [
            "تَرْجُوهَا",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "And fulfil"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ _____ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "بِٱلْعَهْدِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَهْدِ",
            "رَحْمَتَهُۥ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ _____ ٱلْعَهْدَ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "وَمَن",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ _____ كَانَ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱلْعَهْدَ",
          "options": [
            "لَّأَذَقْنَٰكَ",
            "ٱلْعَهْدَ",
            "تَسْبِيحَهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ _____ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَمْلِكُونَ",
            "مَعَ",
            "كَانَ",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ بِٱلْعَهْدِ إِنَّ ٱلْعَهْدَ كَانَ _____",
          "answer": "مَسْـُٔولًا",
          "options": [
            "مَسْـُٔولًا",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلضُّرِّ",
            "تَحْوِيلًا"
          ],
          "translation": "questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "17:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 469,
          "question": "_____ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "وَأَوْفُوا۟",
          "options": [
            "وَقُل",
            "وَهُوَ",
            "بِمَا",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "And give full"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ _____ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "[the] measure"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ _____ كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "مُخْرَجَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا _____ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "كِلْتُمْ",
          "options": [
            "كِلْتُمْ",
            "رَسُولًا",
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "فَسَيُنْغِضُونَ"
          ],
          "translation": "you measure"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ _____ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "وَزِنُوا۟",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "عَلَيْكَ",
            "وَلَّوْا۟",
            "ءَأَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "and weigh"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ _____ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "بِٱلْقِسْطَاسِ",
          "options": [
            "وَسَآءَ",
            "بِٱلْقِسْطَاسِ",
            "بَشَرًا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "with the balance"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ _____ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰛ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the straight"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ _____ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَكُلَّ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ _____ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "وَأَمْدَدْنَٰكُم",
            "خَيْرٌ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ تَأْوِيلًا",
          "answer": "وَأَحْسَنُ",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "هُمْ",
            "كَانَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and best"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ _____",
          "answer": "تَأْوِيلًا",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبِّنَآ",
            "رَبَّكَ",
            "تَأْوِيلًا"
          ],
          "translation": "(in) result"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "17:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 480,
          "question": "_____ تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "ﰨ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَلَا _____ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "تَقْفُ",
          "options": [
            "ءَايَتَيْنِ",
            "تَقْفُ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "تَبِيعًا"
          ],
          "translation": "pursue"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَلَا تَقْفُ _____ لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مَا",
            "أَن",
            "أَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا _____ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "إِلَيْكَ",
            "يَقُولُوا۟",
            "تُبَذِّرْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَكَ",
            "كَبِيرًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ _____ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ _____ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "كُونُوا۟",
            "فِيهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوٓا۟",
            "تَكْبِيرًۢا",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ _____ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "طَٰٓئِرَهُۥ"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ _____ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَٱلْبَصَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصَرَ",
            "وَإِذْ",
            "مَا",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the sight"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ _____ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "وَٱلْفُؤَادَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "وَكِيلًا",
            "وَٱلْفُؤَادَ"
          ],
          "translation": "and the heart"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "مَشْهُودًا",
            "وَرَجِلِكَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ _____ كَانَ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَنْهُ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "ﰭ",
            "كَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ _____ مَسْـُٔولًا",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "رُءُوسَهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "فِى",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "[about it]"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنَّ ٱلسَّمْعَ وَٱلْبَصَرَ وَٱلْفُؤَادَ كُلُّ أُو۟لَٰٓئِكَ كَانَ عَنْهُ _____",
          "answer": "مَسْـُٔولًا",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "مَسْـُٔولًا",
            "فَإِذَا",
            "بِحَمْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "17:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "كَبِيرًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "تَمْشِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَوَّلَ",
            "عَنْهُمُ",
            "تَمْشِ"
          ],
          "translation": "walk"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَلَا تَمْشِ _____ ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَكْبِيرًۢا",
            "نُرْسِلُ",
            "فِى",
            "عِبَادًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى _____ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ظَهِيرًا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ _____ إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "مَرَحًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "وَصُمًّا",
            "مَرَحًا"
          ],
          "translation": "(with) insolence"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا _____ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّكَ",
            "ﰻ",
            "أَرَءَيْتَكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ _____ تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "يَزِيدُ",
            "لَن",
            "مَسْحُورًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "will never"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن _____ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "تَخْرِقَ",
          "options": [
            "مَلَكًا",
            "وَلَن",
            "تَخْرِقَ",
            "مَّخْذُولًا"
          ],
          "translation": "tear"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ _____ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "لَّوْ",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ _____ تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "مُتْرَفِيهَا",
            "أَحْسَنُ",
            "وَلَن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and will never"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن _____ ٱلْجِبَالَ طُولًا",
          "answer": "تَبْلُغَ",
          "options": [
            "تَبْلُغَ",
            "تَرْجُوهَا",
            "مِنَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ _____ طُولًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "لَهُ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَزِنُوا۟"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَلَا تَمْشِ فِى ٱلْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَن تَخْرِقَ ٱلْأَرْضَ وَلَن تَبْلُغَ ٱلْجِبَالَ _____",
          "answer": "طُولًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَهُ",
            "نَزَلَ",
            "طُولًا"
          ],
          "translation": "(in) height"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "17:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُۥ عِندَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "مَّعَهُۥ",
            "كُلُّ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "كُلُّ _____ كَانَ سَيِّئُهُۥ عِندَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَرِيبًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "كُلُّ ذَٰلِكَ _____ سَيِّئُهُۥ عِندَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَمْلِكُونَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ _____ عِندَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
          "answer": "سَيِّئُهُۥ",
          "options": [
            "تَأْوِيلًا",
            "سَيِّئُهُۥ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "[its] evil"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُۥ _____ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مَغْلُولَةً",
            "كَانَ",
            "عِندَ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُۥ عِندَ _____ مَكْرُوهًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "رَبِّكَ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُۥ عِندَ رَبِّكَ _____",
          "answer": "مَكْرُوهًا",
          "options": [
            "ﱓ",
            "أَحْسَنُ",
            "ٱلرُّوحِ",
            "مَكْرُوهًا"
          ],
          "translation": "hateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "17:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 516,
          "question": "_____ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "جِئْنَا",
            "أَن",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "مِمَّآ",
          "options": [
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "مِمَّآ",
            "عُدْنَا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(is) from what"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ _____ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "أَوْحَىٰٓ",
          "options": [
            "أَوْحَىٰٓ",
            "بِصَلَاتِكَ",
            "مِّنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(was) revealed"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ _____ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "فِى",
            "جَآءَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ _____ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ﱦ",
            "إِلَيْكَ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(from) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ _____ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ _____ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ٱلْحِكْمَةِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "سُنَّةَ",
            "ٱلْحِكْمَةِ"
          ],
          "translation": "the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ _____ تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَّبِثْتُمْ",
            "وَسَعَىٰ",
            "وَلَا",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "تَجْعَلْ",
          "options": [
            "تَجْعَلْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مَثْبُورًا",
            "مَظْلُومًا"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَٱبْتَغِ",
            "إِذًا",
            "لَكَ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بَنِىٓ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱫ",
            "إِلَّا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "فَتُلْقَىٰ",
          "options": [
            "لَّأَذَقْنَٰكَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَتُلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "lest you should be thrown"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ _____ جَهَنَّمَ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تُخَافِتْ",
            "وَٱلْجِنُّ",
            "فِى",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى _____ مَلُومًا مَّدْحُورًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "مَّنِ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "بِنَفْسِكَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ _____ مَّدْحُورًا",
          "answer": "مَلُومًا",
          "options": [
            "يَرْحَمْكُمْ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "ٱلْحِكْمَةِ",
            "مَلُومًا"
          ],
          "translation": "blameworthy"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "ذَٰلِكَ مِمَّآ أَوْحَىٰٓ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ ٱلْحِكْمَةِ وَلَا تَجْعَلْ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتُلْقَىٰ فِى جَهَنَّمَ مَلُومًا _____",
          "answer": "مَّدْحُورًا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "يَلْبَثُونَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "مَّدْحُورًا"
          ],
          "translation": "abandoned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "17:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 534,
          "question": "_____ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "لَقَدْ",
            "أَفَأَصْفَىٰكُمْ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "Then has your Lord chosen (for) you"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ _____ بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "رَبُّكُم",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ءَاخَرَ",
            "كَذَّبَ",
            "رَبُّكُم"
          ],
          "translation": "Then has your Lord chosen (for) you"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم _____ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "بِٱلْبَنِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِٱلْبَنِينَ",
            "تَجْهَرْ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ _____ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "وَٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "يَقْرَءُونَ",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "and He has taken"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﱣ",
            "وَمَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ _____ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "فَضَّلْنَا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَٰثًا",
          "options": [
            "بِخَيْلِكَ",
            "مِنۢ",
            "إِنَٰثًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "daughters"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا _____ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "عَذَابَهُۥٓ",
            "وَإِن",
            "إِنَّكُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ _____ قَوْلًا عَظِيمًا",
          "answer": "لَتَقُولُونَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "قَالَ",
            "لَتَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "surely say"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ _____ عَظِيمًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "وَٱلشَّجَرَةَ",
            "قَوْلًا",
            "فَإِنَّمَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "أَفَأَصْفَىٰكُمْ رَبُّكُم بِٱلْبَنِينَ وَٱتَّخَذَ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنَٰثًا إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا _____",
          "answer": "عَظِيمًا",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "رَيْبَ",
            "عَظِيمًا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "grave"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "17:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 545,
          "question": "_____ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَإِنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "صَرَّفْنَا",
          "options": [
            "صَرَّفْنَا",
            "وَلَوْلَآ",
            "ﰀ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "We have explained"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "صَرَّفْنَا",
            "فِى",
            "مِّن",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى _____ ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "هَٰذَا",
            "أَءِنَّا",
            "عِبَادًا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا _____ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "دُونِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "لِيَذَّكَّرُوا۟",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "إِنْ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "that they may take heed"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ _____ يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "وَٱلْفُؤَادَ",
            "وَمَا",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا _____ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "يَزِيدُهُمْ",
          "options": [
            "عَطَآءِ",
            "كَانَ",
            "يَزِيدُهُمْ",
            "مَلُومًا"
          ],
          "translation": "it increases them"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ _____ نُفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "سُنَّةَ",
            "عَدَدَ",
            "إِلَّا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِيَذَّكَّرُوا۟ وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "نُفُورًا",
          "options": [
            "وَصُمًّا",
            "غُرُورًا",
            "قَوْلًا",
            "نُفُورًا"
          ],
          "translation": "(in) aversion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "17:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 555,
          "question": "_____ لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "كَرَّمْنَا",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قُل _____ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "لَهُمْ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قُل لَّوْ _____ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَّخْذُولًا",
            "بِإِمَٰمِهِمْ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "(there) were"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ _____ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "مَعَهُۥٓ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مَا",
            "مَعَهُۥٓ",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ _____ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "ءَالِهَةٌ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "مُهْلِكُوهَا",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ _____ يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "تُنَزِّلَ",
            "صَرَّفْنَا",
            "كَمَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا _____ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "وَعْدُ",
            "يَدَكَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ _____ لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "إِذًا",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا _____ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "لَّٱبْتَغَوْا۟",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "بِٱلْءَايَٰتِ",
            "لَّٱبْتَغَوْا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "surely they (would) have sought"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ _____ ذِى ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "إِلَىٰ",
            "نَّحْنُ",
            "مَّحْسُورًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ سَبِيلًا",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ذِى",
            "عِبَادًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Owner"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى _____ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ﱨ",
            "مَن",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ مَعَهُۥٓ ءَالِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَّٱبْتَغَوْا۟ إِلَىٰ ذِى ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "عُلُوًّا",
            "لَمْ",
            "سَبِيلًا",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "17:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 568,
          "question": "_____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "عَلَىٰ",
            "أَلْزَمْنَٰهُ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "Glorified is He"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "and Exalted is He"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "أَن",
            "فَجَاسُوا۟",
            "عَمَّا",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____ عُلُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "مَّوْفُورًا",
            "يَقُولُونَ",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "عُلُوًّا",
          "options": [
            "ﱔ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عُلُوًّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(by) height"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "كَبِيرًا",
            "كَفَىٰ",
            "لِلْأَذْقَانِ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "17:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 574,
          "question": "_____ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "تُسَبِّحُ",
          "options": [
            "مَنشُورًا",
            "يَزِيدُهُمْ",
            "ﰰ",
            "تُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Glorify"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "تُسَبِّحُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "ﰱ",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "[to] Him"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ _____ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "عَنِ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "the seven heavens"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "ٱلسَّبْعُ",
          "options": [
            "وَرُفَٰتًا",
            "ﰍ",
            "يَصْلَىٰهَا",
            "ٱلسَّبْعُ"
          ],
          "translation": "the seven heavens"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ _____ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "سُبْحَانَ",
            "قَرْيَةً"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ _____ فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "قَلِيلًا",
            "لَا",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن _____ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "لَا",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "(is) in them"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ _____ مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ﰖ",
            "فَأَرَادَ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "And (there is) not"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن _____ شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "وَلَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن _____ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "رَبِّكَ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ _____ يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَّهُمَآ",
            "ذَا",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا _____ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "خَشْيَةَ",
            "وَإِنِّى",
            "لِّلنَّاسِ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "glorifies"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ _____ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "بِحَمْدِهِۦ",
          "options": [
            "خَبِيرًۢا",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "رَحْمَةِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "His Praise"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ _____ لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "فِى",
            "أَلَّا",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن _____ تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱذْهَبْ",
            "لَّا",
            "تَجِدُوا۟",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا _____ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "تَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "وَءَاتِ",
            "رَّسُولًا",
            "تَفْقَهُونَ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "you understand"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ _____ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "تَسْبِيحَهُمْ",
          "options": [
            "تَسْبِيحَهُمْ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "خِلَٰفَكَ",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "their glorification"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ _____ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ _____ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "كَانَ",
            "أَوْ",
            "تَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ _____ غَفُورًا",
          "answer": "حَلِيمًا",
          "options": [
            "حَلِيمًا",
            "ءَأَسْجُدُ",
            "قُلِ",
            "تُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Ever-Forbearing"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "تُسَبِّحُ لَهُ ٱلسَّمَٰوَٰتُ ٱلسَّبْعُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ وَإِن مِّن شَىْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِۦ وَلَٰكِن لَّا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا _____",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "مِثْلَهُمْ",
            "مَّحْمُودًا",
            "غَفُورًا",
            "تَعْبُدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "17:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 595,
          "question": "_____ قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَيْهَا",
            "وَإِذَا",
            "لِتَقْرَأَهُۥ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "قَرَأْتَ",
          "options": [
            "قَرَأْتَ",
            "بِهَا",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَٱلشَّجَرَةَ"
          ],
          "translation": "you recite"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ _____ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "كَانَ",
            "وَقُل",
            "رَحِيمًا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ _____ بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "لَهَا",
            "كَانَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We place"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا _____ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "بَيْنَكَ",
          "options": [
            "تَتْبِيرًا",
            "بَيْنَكَ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "وَبَيْنَ",
            "كَرِيمًا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِبَنِىٓ",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَبَعَثَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "لَا",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "حِجَارَةً",
            "ﰣ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ حِجَابًا مَّسْتُورًا",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَيَدْعُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ مَّسْتُورًا",
          "answer": "حِجَابًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَافِلَةً",
            "حِجَابًا",
            "بِٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "a barrier"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَإِذَا قَرَأْتَ ٱلْقُرْءَانَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ حِجَابًا _____",
          "answer": "مَّسْتُورًا",
          "options": [
            "بَعَثْنَا",
            "مَّسْتُورًا",
            "لَهَا",
            "أَخَّرْتَنِ"
          ],
          "translation": "hidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "17:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "ﰃ",
            "ﱤ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We have placed"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ءَايَٰتِنَآ",
            "مِّن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ _____ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "إِن",
            "لَن",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "أَكِنَّةً",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرَ",
            "مِنْهَا",
            "أَكِنَّةً",
            "لَّٱتَّخَذُوكَ"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً _____ يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "مَنَعَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن _____ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "يَفْقَهُوهُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "يَفْقَهُوهُ"
          ],
          "translation": "they understand it"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ _____ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "وَفِىٓ",
            "وَأَحْسَنُ",
            "فَطَرَكُمْ",
            "أَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ _____ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "ﱥ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ _____ وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَقْرًا",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "يُعِيدَكُمْ",
            "دُونِى",
            "وَقْرًا"
          ],
          "translation": "deafness"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا _____ ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "عِظَٰمًا",
            "ٱسْتَطَعْتَ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا _____ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "ذَكَرْتَ",
          "options": [
            "ذَكَرْتَ",
            "كُلُّ",
            "تَفْجِيرًا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "you mention"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ _____ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَبَّكَ",
            "مَسْـُٔولًا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ _____ ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نُفُورًا",
            "فِى",
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى _____ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "بَشَرًا",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ _____ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَحْدَهُۥ",
          "options": [
            "وَحْدَهُۥ",
            "مِّنَ",
            "وَمَن",
            "مُؤْمِنٌ"
          ],
          "translation": "Alone"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ _____ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَلَّوْا۟",
          "options": [
            "وَلَّوْا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "they turn"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ _____ أَدْبَٰرِهِمْ نُفُورًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ _____ نُفُورًا",
          "answer": "أَدْبَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "يَبْعَثَكَ",
            "أَدْبَٰرِهِمْ",
            "مُعَذِّبِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَحْدَهُۥ وَلَّوْا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَٰرِهِمْ _____",
          "answer": "نُفُورًا",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نُفُورًا",
            "وَأَخْرِجْنِى",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(in) aversion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "17:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 626,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "مَّفْعُولًا",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "نَّحْنُ _____ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "إِن",
            "قَوْلًا",
            "أَعْلَمُ",
            "ضَرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "know best"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ _____ يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "لَّدُنكَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا _____ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "لَا",
            "عَنِ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "they listen"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ _____ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "فَلَن",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "to [it]"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ _____ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَهُۥ",
            "رَدَدْنَا",
            "أَنْعَمْنَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ _____ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "حَقَّهُۥ",
            "عُدْنَا",
            "بَعْضَ",
            "يَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "they listen"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ _____ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "كَانَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ _____ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَيُبَشِّرُ",
            "عَلَىٰ",
            "عَطَآءُ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ _____ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "هُمْ",
            "وَقُل",
            "مُبْصِرَةً"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ _____ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "نَجْوَىٰٓ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "تَرْكَنُ",
            "بِإِمَٰمِهِمْ",
            "نَجْوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(are) in private conversation"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ _____ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بَعْضَ",
            "عِلْمٌ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَنْهَرْهُمَا",
            "عُدتُّمْ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ _____ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مَآ",
            "ٱلزِّنَىٰٓ",
            "وَلِىٌّ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "إِن",
            "مُدْخَلَ",
            "خَلَقْتَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن _____ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "تَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "يَأْتُونَ",
            "بَعْضٍ",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ _____ رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱬ",
            "مَّفْعُولًا",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ مَّسْحُورًا",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَبِيرًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِۦٓ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰٓ إِذْ يَقُولُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا _____",
          "answer": "مَّسْحُورًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "قَتُورًا",
            "مَّسْحُورًا",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "17:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 645,
          "question": "_____ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱنظُرْ",
            "كَفُورًا",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "ٱنظُرْ _____ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "عُنُقِكَ",
            "خَلْقًا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ _____ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ضَرَبُوا۟",
          "options": [
            "ضَرَبُوا۟",
            "هِىَ",
            "إِن",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "they put forth"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ _____ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "حَلِيمًا",
            "مَرَحًا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ _____ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَمْثَالَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "مِنَ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the examples"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ _____ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَضَلُّوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "بَعْدِ",
            "فَضَلُّوا۟",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "but they have gone astray"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ _____ يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لَّٱتَّخَذُوكَ",
            "سَبِيلًا",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا _____ سَبِيلًا",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "they can"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَالَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "مَعَ",
            "نَّقْرَؤُهُۥ",
            "وَكَانَ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "(find) a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "17:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 654,
          "question": "_____ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "بِمَنْ",
            "بِرَبِّكَ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "أَءِذَا",
            "تَكُونَ",
            "مِثْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Is it when"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا _____ عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "كُنَّا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا _____ وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "عِظَٰمًا",
          "options": [
            "عِظَٰمًا",
            "ﰑ",
            "عِلْمٌ",
            "سَعْيُهُم"
          ],
          "translation": "bones"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا _____ أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "وَرُفَٰتًا",
          "options": [
            "وَرُفَٰتًا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and crumbled particles"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا _____ لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "عَدُوًّا",
            "يُعَذِّبْكُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا _____ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "لَمَبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "فَرَبُّكُمْ",
            "وَإِنْ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "surely (be) resurrected"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ _____ جَدِيدًا",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَلَن",
            "كِتَٰبًا",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "(as) a creation"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا _____",
          "answer": "جَدِيدًا",
          "options": [
            "حَقَّهُۥ",
            "إِن",
            "ٱدْعُوا۟",
            "جَدِيدًا"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "17:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ كُونُوا۟ حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "جَآءَ",
            "لِّى",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قُلْ _____ حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
          "answer": "كُونُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِنَفْسِكَ",
            "مَنْ",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قُلْ كُونُوا۟ _____ أَوْ حَدِيدًا",
          "answer": "حِجَارَةً",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "خَبَتْ",
            "حِجَارَةً",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "stones"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قُلْ كُونُوا۟ حِجَارَةً _____ حَدِيدًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "أَوْ",
            "عَدُوًّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قُلْ كُونُوا۟ حِجَارَةً أَوْ _____",
          "answer": "حَدِيدًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تِسْعَ",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "حَدِيدًا"
          ],
          "translation": "iron"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "17:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "رَدَدْنَا",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "أَوْ _____ مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "بِكُمْ",
            "تَجِدُ"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "أَوْ خَلْقًا _____ يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "عَنِ",
            "كَمَا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا _____ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "يَكْبُرُ",
          "options": [
            "يَكْبُرُ",
            "كَانَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "نَرْزُقُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) great"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ _____ صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱرْحَمْهُمَا",
            "ءَأَسْجُدُ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى _____ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "صُدُورِكُمْ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ﰭ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "your breasts"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ _____ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "فَسَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "عَلَيْكَ",
            "مُخْرَجَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Then they will say"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ _____ يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "أَوْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن _____ قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "يُعِيدُنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كِتَٰبًا",
            "يُعِيدُنَا",
            "مَّعَهُۥ"
          ],
          "translation": "will restore us"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا _____ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "رُءُوسَهُمْ",
            "قُلِ",
            "سُنَّةَ",
            "يَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ _____ فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ءَالِهَةٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "He Who"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "فَطَرَكُمْ",
          "options": [
            "تُسْقِطَ",
            "فَطَرَكُمْ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "كِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ _____ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَّآ",
            "أَوَّلَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ _____ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَتَقْعُدَ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "فَسَيُنْغِضُونَ",
          "options": [
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "لَتُفْسِدُنَّ",
            "وَلَمْ",
            "سَعِيرًا"
          ],
          "translation": "Then they will shake"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ _____ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَيْنَا",
            "قُلْنَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "at you"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ _____ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "رُءُوسَهُمْ",
          "options": [
            "ذَكَرْتَ",
            "أَبَعَثَ",
            "أَن",
            "رُءُوسَهُمْ"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ _____ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "أَدْبَٰرِهِمْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَأَنَّ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ _____ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "مَتَىٰ",
            "أَن",
            "ﱑ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "When (will)"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "هُوَ",
            "وَٱجْعَل",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "it (be)"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ _____ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَلِيُتَبِّرُوا۟",
            "مَتَىٰ",
            "قُلْ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ _____ أَن يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُهْلِكُوهَا",
            "خَبِيرًۢا",
            "خَشْيَةَ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ _____ يَكُونَ قَرِيبًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِٱلْعَهْدِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "لَهُۥ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن _____ قَرِيبًا",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "لَّهُمَا",
            "يَكُونَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(it) will be"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "أَوْ خَلْقًا مِّمَّا يَكْبُرُ فِى صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَن يُعِيدُنَا قُلِ ٱلَّذِى فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ _____",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "soon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "17:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 693,
          "question": "_____ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلرُّوحِ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(On) the Day"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "يَوْمَ _____ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "لَكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He will call you"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ _____ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "فَتَسْتَجِيبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكِ",
            "فَتَسْتَجِيبُونَ",
            "رَبِّكَ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and you will respond"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ _____ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "بِحَمْدِهِۦ",
          "options": [
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "قَرِيبًا",
            "إِلَّآ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "with His Praise"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ _____ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَتَظُنُّونَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "ﰑ",
            "هُوَ",
            "وَتَظُنُّونَ"
          ],
          "translation": "and you will think"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ _____ لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "نُفُورًا",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّبِثْتُمْ",
          "options": [
            "عِبَادًا",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "لَأَظُنُّكَ",
            "سَعْيَهَا"
          ],
          "translation": "you had remained"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "طِينًا",
            "كَمَا",
            "فَإِنَّمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِۦ وَتَظُنُّونَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَوِ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "a little (while)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "17:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 702,
          "question": "_____ لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "إِنَّ",
            "وَقُل",
            "أَلْزَمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَقُل _____ يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "لِّعِبَادِى",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لِّعِبَادِى",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "to My slaves"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى _____ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "يَكُن",
            "مَّسْحُورًا",
            "وَنَذِيرًا",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) say"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ _____ هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "وَكَفَىٰ",
            "خَشْيَةَ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "مَسْحُورًا",
            "سَعْيُهُم",
            "هِىَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ _____ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "يَتَّخِذْ",
            "أَحْسَنُ",
            "وَمَا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَمَن",
            "رَجُلًا",
            "فَسَجَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ _____ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "عَلِمْتَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "شَاكِلَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "يَنزَغُ",
          "options": [
            "بِنَفْسِكَ",
            "رَبُّكُم",
            "فَإِذَا",
            "يَنزَغُ"
          ],
          "translation": "sows discord"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ _____ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "يَبْعَثَكَ",
            "تَبِيعًا",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ _____ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "تَقْفُ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ _____ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "نَّصِيرًا",
            "عَذَابَ",
            "لِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "شِفَآءٌ",
            "رَحْمَةً",
            "شَىْءٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ _____ عَدُوًّا مُّبِينًا",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فِى",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "to the man"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ _____ مُّبِينًا",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "مُهْلِكُوهَا",
            "أَن",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَقُل لِّعِبَادِى يَقُولُوا۟ ٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ يَنزَغُ بَيْنَهُمْ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ كَانَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوًّا _____",
          "answer": "مُّبِينًا",
          "options": [
            "تَارَةً",
            "وَٱسْتَفْزِزْ",
            "وَهُوَ",
            "مُّبِينًا"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "17:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 718,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "رَّبُّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبُّكُمْ",
            "غَسَقِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "رَّبُّكُمْ _____ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "أَءِنَّا",
            "أَعْلَمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ _____ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "بِكُمْ",
            "فَإِنَّ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ _____ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِن",
            "بَصِيرًا",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن _____ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "وَلَوْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ _____ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يَرْحَمْكُمْ",
          "options": [
            "يَرْحَمْكُمْ",
            "مِّمَّنْ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He will have mercy on you"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ _____ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَكَفَىٰ",
            "أَوْ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ _____ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "سُبْحَانَ",
            "بَصِيرًا",
            "إِن",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن _____ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "رَّسُولًا",
            "فَلَهَا",
            "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ _____ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يُعَذِّبْكُمْ",
          "options": [
            "يُعَذِّبْكُمْ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "خُشُوعًا",
            "أَكِنَّةً"
          ],
          "translation": "He will punish you"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ _____ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَٱلْفُؤَادَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ _____ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "مَغْلُولَةً",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "We have sent you"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "وَلَا",
            "ﰰ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "رَّبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِن يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِن يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "تُنَزِّلَ",
            "إِن",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "(as) a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "17:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "وَرَبُّكَ",
            "ﰋ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَرَبُّكَ _____ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فِى",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "يَأْتُوا۟",
            "ﱕ",
            "ﰟ",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "of whoever"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "فِى",
            "لَّكَ",
            "ءَايَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمَا",
            "يُعِيدَكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "صَرَّفْنَا",
            "إِيَّاهُ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "مَحْذُورًا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ _____ بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "فَضَّلْنَا",
          "options": [
            "فَضَّلْنَا",
            "جَعَلْنَا",
            "لَا",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "We have preferred"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ٱلْإِنسُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَهْدَىٰ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(of) the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "غَيْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ _____ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَإِن",
            "بَعْضٍ",
            "عَبْدًا"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ دَاوُۥدَ زَبُورًا",
          "answer": "وَءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "خِلَٰفَكَ",
            "ءَاخَرَ",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "And We gave"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا _____ زَبُورًا",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لَّهُۥ",
            "لَا",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ ٱلنَّبِيِّۦنَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ _____",
          "answer": "زَبُورًا",
          "options": [
            "ﱎ",
            "فِيهِنَّ",
            "زَبُورًا",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "Zaboor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "17:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 747,
          "question": "_____ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰭ",
            "قُلِ",
            "مَكْرُوهًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "قُلِ _____ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱدْعُوا۟",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَسْطُورًا"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ _____ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "كَانَ",
            "مَّفْعُولًا"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "زَعَمْتُم",
          "options": [
            "زَعَمْتُم",
            "وَيَدْعُ",
            "عَذَابًا",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "you claimed"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم _____ دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "أَجَلًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن _____ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰡ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ _____ يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تَكْبِيرًۢا",
            "قَبْلِهِۦٓ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "[then] not"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا _____ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِلَّا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "they have power"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ _____ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "كَشْفَ",
          "options": [
            "كَشْفَ",
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "(to) remove"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ _____ عَنكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلضُّرِّ",
          "options": [
            "ٱلضُّرِّ",
            "وَٱلْجِنُّ",
            "يُعِيدُنَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "the misfortunes"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ _____ وَلَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "كُنتُ",
            "رَجُلًا",
            "تَبِيعًا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ _____ تَحْوِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَأَضَلُّ",
            "وَلَا",
            "كَادُوا۟",
            "لَّهُمَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِهِۦ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ ٱلضُّرِّ عَنكُمْ وَلَا _____",
          "answer": "تَحْوِيلًا",
          "options": [
            "ﱋ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "تَحْوِيلًا",
            "ٱلضُّرِّ"
          ],
          "translation": "(to) transfer (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "17:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 760,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بِرَبِّكَ",
            "يَدْعُونَ",
            "أَقِمِ"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱅ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "seek"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ _____ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "طِينًا",
            "ظَهِيرًا",
            "تَقْفُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ _____ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "رَبِّهِمُ",
          "options": [
            "رَبِّهِمُ",
            "عَنِ",
            "بَيْنِى",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ _____ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "ٱلْوَسِيلَةَ",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "لِبَنِىٓ",
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "the means of access"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ _____ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "أَيُّهُمْ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "قَلِيلًا",
            "مَّدْحُورًا",
            "أَيُّهُمْ"
          ],
          "translation": "which of them"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ _____ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "أَقْرَبُ",
            "سَبِيلًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) nearest"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ _____ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "وَيَرْجُونَ",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "تَسْبِيحَهُمْ",
            "أَوْ",
            "وَيَرْجُونَ"
          ],
          "translation": "and they hope"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ _____ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "رَحْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلْبَسْطِ",
            "غَيْرَهُۥ",
            "رَحْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "(for) His mercy"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ _____ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "وَيَخَافُونَ",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "وَنَـَٔا",
            "رَبُّكَ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ _____ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "عَذَابَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "عَذَابَهُۥٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "His punishment"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ _____ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "ظَهِيرًا",
            "سَعِيرًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ _____ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "عَذَابَ",
            "لَن",
            "خِلَٰلَهَا"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ _____ كَانَ مَحْذُورًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "رَبِّكَ",
            "يَمْشُونَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ _____ مَحْذُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰙ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ ٱلْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُۥ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُۥٓ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ _____",
          "answer": "مَحْذُورًا",
          "options": [
            "تُنَزِّلَ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "مَحْذُورًا",
            "نُّرِيدُ"
          ],
          "translation": "(ever) feared"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "17:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 778,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ",
            "وَإِن",
            "تَسْبِيحَهُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَإِن _____ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰣ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَإِن مِّن _____ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "خَبِيرًۢا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ _____ نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "تَمْشِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا _____ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "تَفْضِيلًا",
            "نَحْنُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ _____ قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مُهْلِكُوهَا",
          "options": [
            "مُهْلِكُوهَا",
            "مِمَّآ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "وَبِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(will) destroy it"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "بِهَا",
            "قَبْلَ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "رُّسُلِنَا",
            "تَبِعَكَ",
            "إِيَّاهُ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ _____ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "نَدْعُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَن",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَوْ",
            "أَرَدْنَآ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ _____ عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "مُعَذِّبُوهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكِ",
            "تَحْوِيلًا",
            "ٱلرُّوحِ",
            "مُعَذِّبُوهَا"
          ],
          "translation": "punish it"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا _____ شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بَشَرًا",
            "عَذَابًا",
            "لَيَفْتِنُونَكَ"
          ],
          "translation": "with a punishment"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا _____ كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "مَسْـُٔولًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَضِلُّ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا _____ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَا",
            "وَلَا",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "That is"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ _____ فِى ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَقْرًا",
            "فَرَبُّكُمْ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "That is"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ مَسْطُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلِتَعْلَمُوا۟",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى _____ مَسْطُورًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَبْلُغَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَقُلْنَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَإِن مِّن قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا كَانَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "مَسْطُورًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "وَمَا",
            "كُنَّا",
            "مَسْطُورًا"
          ],
          "translation": "written"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "17:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 796,
          "question": "_____ مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "وَمَا",
            "وَازِرَةٌ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَمَا _____ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "مَنَعَنَآ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "مَنَعَنَآ",
            "أَوِ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "stopped Us"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ _____ نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَفْصِيلًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَكِنَّةً",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن _____ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "نُّرْسِلَ",
          "options": [
            "تَقُل",
            "وَمَا",
            "نُّرْسِلَ",
            "ٱلسَّبْعُ"
          ],
          "translation": "We send"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ _____ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "بِٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَايَٰتِ",
            "يُرْسِلَ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ _____ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "ﰠ",
            "وَلَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ _____ كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَن",
            "أَهْدَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن _____ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "لَّأَمْسَكْتُمْ",
            "قُلِ",
            "نَجْوَىٰٓ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ _____ ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ءَايَةَ",
            "بِمَا",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا _____ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "قَوْلًا",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "نُفُوسِكُمْ"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ _____ ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "وَءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And We gave"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا _____ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "ثَمُودَ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "قَادِرٌ",
            "لِتَقْرَأَهُۥ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ _____ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "ٱلنَّاقَةَ",
          "options": [
            "دُعَآءَهُۥ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "وَكَانَ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "the she-camel"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ _____ فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "مُبْصِرَةً",
          "options": [
            "ءَايَتَيْنِ",
            "مُبْصِرَةً",
            "بِمَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(as) a visible sign"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً _____ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "فَظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "أَلِيمًا",
            "فَظَلَمُوا۟",
            "بِمِثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "but they wronged"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ _____ وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِهَا",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "مَّخْذُولًا"
          ],
          "translation": "her"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا _____ نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رَبِّكَ",
            "مَسْـُٔولًا",
            "وَأَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا _____ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "نُرْسِلُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱجْتَمَعَتِ",
            "نُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "We send"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ _____ إِلَّا تَخْوِيفًا",
          "answer": "بِٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "نَّحْنُ",
            "بِخَيْلِكَ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "بِٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ _____ تَخْوِيفًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَصُمًّا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَمَا مَنَعَنَآ أَن نُّرْسِلَ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّآ أَن كَذَّبَ بِهَا ٱلْأَوَّلُونَ وَءَاتَيْنَا ثَمُودَ ٱلنَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا۟ بِهَا وَمَا نُرْسِلُ بِٱلْءَايَٰتِ إِلَّا _____",
          "answer": "تَخْوِيفًا",
          "options": [
            "تَخْوِيفًا",
            "وَلَا",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(as) a warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "17:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 817,
          "question": "_____ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَإِذْ _____ لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "قُلْنَا",
            "عُلُوًّا",
            "طِينًا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا _____ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَكَ",
            "أَوْ",
            "ٱلرَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ _____ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "فِيهِنَّ",
            "ﰁ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ _____ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "خِلَٰفَكَ",
            "أَن",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ _____ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "أَحَاطَ",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "يَكُونَ",
            "أَحَاطَ",
            "تَفْجُرَ"
          ],
          "translation": "has encompassed"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ _____ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "بِٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بِٱلنَّاسِ",
            "وَمِنَ",
            "يَعِدُهُمُ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ _____ جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "وَزَهَقَ",
            "وَمَا",
            "مَكْرُوهًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا _____ ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "يَلْقَىٰهُ",
            "إِنَّكُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا _____ ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلرُّءْيَا",
          "options": [
            "ٱلرُّءْيَا",
            "حَرَّمَ",
            "نُفُوسِكُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "the vision"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا _____ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "يَٰفِرْعَوْنُ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "يَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ _____ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "أَرَيْنَٰكَ",
          "options": [
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "فَطَرَكُمْ",
            "أَن",
            "أَرَيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We showed you"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ _____ فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَبْعَثَكَ",
            "إِلَّا",
            "وَنَـَٔا",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا _____ لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "وَكُلَّ",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "فِتْنَةً",
            "فَأَبَى"
          ],
          "translation": "(as) a trial"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً _____ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "كَبِيرًا",
            "بَعْضٍ",
            "تُنَزِّلَ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ _____ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَٱلشَّجَرَةَ",
          "options": [
            "مَذْمُومًا",
            "وَٱلشَّجَرَةَ",
            "لَكَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "and the tree"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ _____ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَلْعُونَةَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْمَلْعُونَةَ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the accursed"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ _____ ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَبِٱلْحَقِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى _____ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "كَيْفَ",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ _____ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَنُخَوِّفُهُمْ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "يَهْدِى",
            "لَكُمْ",
            "وَنُخَوِّفُهُمْ"
          ],
          "translation": "And We threaten them"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ _____ يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَلِىٌّ",
            "فَسَيُنْغِضُونَ",
            "فَمَا",
            "يَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا _____ إِلَّا طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "يَزِيدُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَزِيدُهُمْ",
            "بِمَنْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it increases them"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ _____ طُغْيَٰنًا كَبِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "زَهُوقًا",
            "مَا",
            "فَإِذَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا _____ كَبِيرًا",
          "answer": "طُغْيَٰنًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كِتَٰبًا",
            "طُغْيَٰنًا",
            "يُعَذِّبْكُمْ"
          ],
          "translation": "(in) transgression"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِٱلنَّاسِ وَمَا جَعَلْنَا ٱلرُّءْيَا ٱلَّتِىٓ أَرَيْنَٰكَ إِلَّا فِتْنَةً لِّلنَّاسِ وَٱلشَّجَرَةَ ٱلْمَلْعُونَةَ فِى ٱلْقُرْءَانِ وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَٰنًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "عَنِ",
            "كَيْفَ",
            "رَبُّكُم"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "17:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 842,
          "question": "_____ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "وَإِذْ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَإِذْ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَمَنْ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا _____ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "يَـُٔوسًا",
            "وَإِن",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "ٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "لَّدُنكَ",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "فِتْنَةً",
            "صُدُورِكُمْ"
          ],
          "translation": "Prostrate"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ _____ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "لِءَادَمَ",
          "options": [
            "مَقَامًا",
            "يَكُن",
            "يَمْلِكُونَ",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "to Adam"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ _____ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "فَسَجَدُوٓا۟",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "ٱلرُّوحِ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "So they prostrated"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ _____ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "يُعِيدُنَا",
            "إِلَّآ",
            "فِى",
            "وَقُلِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ _____ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِبْلِيسَ",
            "ذَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ _____ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "ﰨ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ _____ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "ءَأَسْجُدُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "سَبِيلًا",
            "عُدتُّمْ",
            "ءَأَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "Shall I prostrate"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ _____ خَلَقْتَ طِينًا",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "وَلَدًا",
            "ٱسْكُنُوا۟",
            "فَضَّلْنَا"
          ],
          "translation": "to (one) whom"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ _____ طِينًا",
          "answer": "خَلَقْتَ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "مِن",
            "قَرْيَةً",
            "خَلَقْتَ"
          ],
          "translation": "You created"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ قَالَ ءَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ _____",
          "answer": "طِينًا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "طِينًا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(from) clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "17:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 855,
          "question": "_____ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مُّبِينًا",
            "قَالَ",
            "قَادِرٌ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "قَالَ _____ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَرَءَيْتَكَ",
          "options": [
            "أَحَاطَ",
            "قُل",
            "أَرَءَيْتَكَ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Do You see"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ _____ ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يُظْلَمُونَ",
            "كُلٌّ",
            "مَّعَهُۥ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا _____ كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "فَضَلُّوا۟",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَرَّمْتَ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلْ",
            "بَنِىٓ",
            "وَلَا",
            "كَرَّمْتَ"
          ],
          "translation": "You have honored"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ _____ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ﰲ",
            "عَلَىَّ",
            "تَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "above me"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ _____ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "وَٱلْجِنُّ",
            "هَٰذَا",
            "مُؤْمِنٌ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَخَّرْتَنِ",
          "options": [
            "أَخَّرْتَنِ",
            "وَبُكْمًا",
            "رَّبِّ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "You give me respite"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "وَرَزَقْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ _____ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "فِى",
            "تَبْذِيرًا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَأَحْتَنِكَنَّ",
          "options": [
            "لَأَحْتَنِكَنَّ",
            "تَبِعَكَ",
            "فَلَن",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "I will surely destroy"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ذُرِّيَّتَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَئِن",
            "شَىْءٍ",
            "ذُرِّيَّتَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "his offspring"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَخْوِيفًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَكَ هَٰذَا ٱلَّذِى كَرَّمْتَ عَلَىَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "تَفْقَهُونَ",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "وَكَانَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a few"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "17:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 870,
          "question": "_____ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَلَهُ",
            "فَهُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "قَالَ _____ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "ٱذْهَبْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱذْهَبْ",
            "خَلْقًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ _____ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "مُتْرَفِيهَا",
            "وَمَنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن _____ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "تَبِعَكَ",
          "options": [
            "تَبِعَكَ",
            "إِذًا",
            "وَلَا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "follows you"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ _____ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "لَئِنْ",
            "أَدْبَٰرِهِمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ _____ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ _____ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "أَحَدُهُمَآ",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِنَّ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ _____ جَزَآءً مَّوْفُورًا",
          "answer": "جَزَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "جَزَآؤُكُمْ",
            "ٱلْبَسْطِ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "(is) your recompense "
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ _____ مَّوْفُورًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "وَإِذَآ",
            "خَلْقًا",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "a recompense"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "قَالَ ٱذْهَبْ فَمَن تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَآؤُكُمْ جَزَآءً _____",
          "answer": "مَّوْفُورًا",
          "options": [
            "رَبَّيَانِى",
            "رَبِّى",
            "مَّوْفُورًا",
            "وَٱلْحِسَابَ"
          ],
          "translation": "ample"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "17:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 880,
          "question": "_____ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَٱسْتَفْزِزْ",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْزِزْ",
            "إِنَّ",
            "أَوْلَٰدَكُمْ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "And incite"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ _____ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "كُلَّمَا",
            "مِن",
            "مَغْلُولَةً"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ _____ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱسْتَطَعْتَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "you can"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ _____ بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "فَيُغْرِقَكُم",
            "مِنْهُم",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم _____ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بِصَوْتِكَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَّخْذُولًا",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "بِصَوْتِكَ"
          ],
          "translation": "with your voice"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ _____ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَأَجْلِبْ",
          "options": [
            "تُعْرِضَنَّ",
            "حَاصِبًا",
            "شَىْءٍ",
            "وَأَجْلِبْ"
          ],
          "translation": "and assault"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ _____ بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "سُبْحَانَ",
            "وَكَانَ",
            "عِظَٰمًا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم _____ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بِخَيْلِكَ",
          "options": [
            "بِخَيْلِكَ",
            "أَعْلَمُ",
            "رَيْبَ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "with your cavalry"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ _____ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَرَجِلِكَ",
          "options": [
            "وَرَجِلِكَ",
            "أَقْرَبُ",
            "إِلَّا",
            "وَيَدْعُ"
          ],
          "translation": "and infantry"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ _____ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَشَارِكْهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَشَارِكْهُمْ",
            "مِّمَّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and be a partner"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ _____ ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "مِن",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى _____ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلْأَمْوَٰلِ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "رَّبُّكُمْ",
            "قَبْلَكَ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ"
          ],
          "translation": "the wealth"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ _____ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
          "options": [
            "أُولَىٰهُمَا",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "and the children"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ _____ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَعِدْهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْءَايَٰتِ",
            "وَعِدْهُمْ",
            "لَهُمَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "and promise them"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ _____ يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِبَادًا",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "لَيْسَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "يَعِدُهُمُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "تَجِدُوا۟",
            "يَعِدُهُمُ",
            "لَيَفْتِنُونَكَ"
          ],
          "translation": "promises them"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ _____ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "قُل",
            "أَن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ غُرُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "أَمْرِ",
            "لَأَظُنُّكَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَٱسْتَفْزِزْ مَنِ ٱسْتَطَعْتَ مِنْهُم بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِم بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ وَشَارِكْهُمْ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِلَّا _____",
          "answer": "غُرُورًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "رَبِّىٓ",
            "وَعِدْهُمْ",
            "غُرُورًا"
          ],
          "translation": "delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "17:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 899,
          "question": "_____ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَأَبَىٰٓ",
            "لَهَا",
            "إِنَّ",
            "قَتْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "إِنَّ _____ لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "عِبَادِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَنزَلَ",
            "وَأَجْلِبْ",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى _____ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "أَلَّا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ _____ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "أَلْزَمْنَٰهُ",
            "لَكُمُ",
            "ﰊ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ _____ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ _____ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "سُلْطَٰنٌ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "يَزِيدُهُمْ",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ _____ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "فَتَهَجَّدْ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "And sufficient"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "بِرَبِّكَ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "ذَا",
            "كَانَ",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(is) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "إِنَّ عِبَادِى لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "مِثْلَهُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "كَادُوا۟",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "(as) a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "17:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 908,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "رَّبُّكُمُ",
          "options": [
            "رَّبُّكُمُ",
            "مَن",
            "تَأْوِيلًا",
            "تَحْوِيلًا"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "رَّبُّكُمُ _____ يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لِمَن",
            "ٱلَّذِى",
            "كَرَّمْنَا",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "يُزْجِى",
          "options": [
            "يُزْجِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِنَّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "drives"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى _____ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "تَنزِيلًا",
            "لَكُمُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "يَنۢبُوعًا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ _____ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ _____ ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَادُوا۟",
            "أَوْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى _____ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "أَكْثَرُ",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ _____ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "لِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "إِنَّ",
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "عُدتُّمْ"
          ],
          "translation": "that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "بَصَآئِرَ",
            "أَوْلَٰدَكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "فَضْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَكُونُوا۟",
            "تَخْوِيفًا",
            "فَضْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ _____ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِن",
            "بِٱللَّهِ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ بِكُمْ رَحِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "فَأَبَىٰٓ",
            "كَانَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ رَحِيمًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "بِكُمْ",
            "رَدَدْنَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "رَّبُّكُمُ ٱلَّذِى يُزْجِى لَكُمُ ٱلْفُلْكَ فِى ٱلْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ بِكُمْ _____",
          "answer": "رَحِيمًا",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "رَحِيمًا",
            "نَافِلَةً"
          ],
          "translation": "Ever Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "17:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 922,
          "question": "_____ مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "قَرَأْتَ",
            "لِرُقِيِّكَ",
            "سَعْيُهُم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "مَسَّكُمُ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "يَأْتُوا۟",
            "أَنتُمْ",
            "مَسَّكُمُ"
          ],
          "translation": "touches you"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ _____ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلضُّرُّ",
          "options": [
            "يَبْعَثَكَ",
            "مَنْ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "the hardship"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ _____ ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّيْسُورًا",
            "ٱلرُّوحُ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى _____ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "عَلَى",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ _____ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ضَلَّ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "ٱلْمَسْجِدَ"
          ],
          "translation": "lost"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ _____ تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَن",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "(are) who"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن _____ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "مَسَّكُمُ",
            "تَدْعُونَ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ _____ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "وَإِذَا",
            "أَدْخِلْنِى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ _____ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "مِنَ",
            "إِيَّاهُ",
            "تُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Him Alone"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ _____ نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "لِتَقْرَأَهُۥ",
            "مَسْطُورًا",
            "مَذْمُومًا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا _____ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "نَجَّىٰكُمْ",
          "options": [
            "نَجَّىٰكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "يَأْتُوا۟",
            "وَٱسْتَفْزِزْ"
          ],
          "translation": "He delivers you"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ _____ ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَقُرْءَانًا",
            "إِلَى",
            "طِينًا",
            "ءَأَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى _____ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "تَدْمِيرًا",
            "عَظِيمًا",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ _____ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "أَعْرَضْتُمْ",
          "options": [
            "تَتْبِيرًا",
            "يَتَّخِذْ",
            "أَعْرَضْتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ _____ ٱلْإِنسَٰنُ كَفُورًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "لَهُ",
            "وَكَانَ",
            "خَشْيَةَ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ _____ كَفُورًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "أَقِمِ",
            "دُونِى",
            "عَنكُمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَإِذَا مَسَّكُمُ ٱلضُّرُّ فِى ٱلْبَحْرِ ضَلَّ مَن تَدْعُونَ إِلَّآ إِيَّاهُ فَلَمَّا نَجَّىٰكُمْ إِلَى ٱلْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ _____",
          "answer": "كَفُورًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "ٱلْمُهْتَدِ",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "17:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 940,
          "question": "_____ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَفَأَمِنتُمْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "بِنَفْسِكَ",
            "بِهَا",
            "أَفَأَمِنتُمْ"
          ],
          "translation": "Do you then feel secure"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ _____ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "مِنَ",
            "قُلِ",
            "ٱلرُّوحُ"
          ],
          "translation": "that (not)"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن _____ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يَخْسِفَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَّا",
            "يَخْسِفَ",
            "صَٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "He will cause to swallow"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ _____ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "أُفٍّ",
            "مَرَّةٍ",
            "لَقَدْ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ _____ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "جَانِبَ",
          "options": [
            "ٱلضُّرُّ",
            "زَهُوقًا",
            "جَانِبَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "side"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ _____ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "إِلَّآ",
            "مَذْمُومًا",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ _____ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "أَوْ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ _____ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "يُرْسِلَ",
          "options": [
            "يُرْسِلَ",
            "بَصِيرًا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "كُفُورًا"
          ],
          "translation": "send"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ _____ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلشَّرِّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ _____ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "حَاصِبًا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "حَاصِبًا",
            "ءَايَتَيْنِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "a storm of stones"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا _____ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "تَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ _____ تَجِدُوا۟ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَن",
            "ءَامِنُوا۟",
            "فَأَبَى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا _____ لَكُمْ وَكِيلًا",
          "answer": "تَجِدُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "جَآءَ",
            "إِلَّا",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "عَلَيْهَا",
            "لَكُمْ",
            "وَحْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "أَفَأَمِنتُمْ أَن يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ ٱلْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "وَرُفَٰتًا",
            "بِٱلَّتِى",
            "رَبِّى",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "17:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 955,
          "question": "_____ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "حَسِيبًا",
            "أَمْ",
            "يَزِيدُهُمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "أَمْ _____ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "أَمِنتُمْ",
          "options": [
            "أَمِنتُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "do you feel secure"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ _____ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ءَاخَرَ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلرِّيحِ"
          ],
          "translation": "that (not)"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن _____ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "يُعِيدَكُمْ",
          "options": [
            "يُعِيدَكُمْ",
            "وَإِذْ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He will send you back"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ _____ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَتَظُنُّونَ",
            "وَلَا",
            "فِيهِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ _____ أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "تَارَةً",
          "options": [
            "مَّفْعُولًا",
            "عَنِ",
            "تَارَةً",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "another time"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً _____ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "مِّن",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "تَقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "another time"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ _____ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "فَيُرْسِلَ",
          "options": [
            "فَيُرْسِلَ",
            "خَبِيرًۢا",
            "إِلَىٰ",
            "فَجَاسُوا۟"
          ],
          "translation": "and send"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ _____ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "بِإِمَٰمِهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَقَضَىٰ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ _____ مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "قَاصِفًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "قَاصِفًا"
          ],
          "translation": "a hurricane"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا _____ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَضَّلْنَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَإِنْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ _____ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "ٱلرِّيحِ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحِ",
            "لَّهُمَا",
            "بِمَا",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ _____ بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "فَيُغْرِقَكُم",
          "options": [
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "رَجُلًا",
            "فَيُغْرِقَكُم",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "and drown you"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم _____ كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تُسَبِّحُ",
            "بِمَا",
            "ٱلْكَرَّةَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا _____ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "كَفَرْتُمْ",
          "options": [
            "كَفَرْتُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "كِدتَّ",
            "صَٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "you disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ _____ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "دَخَلُوهُ",
            "لِمَن",
            "ثُمَّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ _____ تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "بَعْضَ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا _____ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "تَجِدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَجِدُوا۟",
            "كَانَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ _____ عَلَيْنَا بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَلَئِن",
            "بَيْنَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ _____ بِهِۦ تَبِيعًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "عِلْمٌ",
            "كِتَٰبًا",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "against Us"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا _____ تَبِيعًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "لِمَنْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "أَمْ أَمِنتُمْ أَن يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِّنَ ٱلرِّيحِ فَيُغْرِقَكُم بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا۟ لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِۦ _____",
          "answer": "تَبِيعًا",
          "options": [
            "تَبِيعًا",
            "إِذَا",
            "أُولَىٰهُمَا",
            "طِينًا"
          ],
          "translation": "an avenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "17:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 977,
          "question": "_____ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ﰥ",
            "وَلَقَدْ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "كَرَّمْنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَرَّمْنَا",
            "ﱮ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We have honored"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا _____ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "ﱣ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(the) children of Adam"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ _____ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "مِثْلَهُمْ",
            "رَّبِّكَ",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) children of Adam"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ _____ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَحَمَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بِٱلنَّاسِ",
            "وَحَمَلْنَٰهُمْ",
            "سَعِيرًا"
          ],
          "translation": "and We carried them"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "عُلُوًّا",
            "فِى",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى _____ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "ءَايَةَ",
            "ﰘ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ _____ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "مَلُومًا",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَرَزَقْنَٰهُم",
          "options": [
            "وَيَرْجُونَ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "and We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ _____ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَا",
            "رَدَدْنَا",
            "فَفَسَقُوا۟",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَفَضَّلْنَٰهُمْ",
            "تَفْقَهُونَ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "and We preferred them"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ _____ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلشَّرِّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ _____ مِّمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "تَجِدُوا۟",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ _____ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
          "answer": "مِّمَّنْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "مِّمَّنْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "of those whom"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ _____ تَفْضِيلًا",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَوْ",
            "خَلَقْنَا",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِىٓ ءَادَمَ وَحَمَلْنَٰهُمْ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَرَزَقْنَٰهُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَفَضَّلْنَٰهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّمَّنْ خَلَقْنَا _____",
          "answer": "تَفْضِيلًا",
          "options": [
            "أَحَاطَ",
            "تَفْضِيلًا",
            "مِّمَّنْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(with) preference"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "17:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 994,
          "question": "_____ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَخِرُّونَ",
            "حَدِيدًا",
            "يَوْمَ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "يَوْمَ _____ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "نَدْعُوا۟",
          "options": [
            "نَدْعُوا۟",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "هِىَ",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "We will call"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ _____ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "أَوَّلَ",
            "أَوْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ _____ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "أُنَاسٍۭ",
          "options": [
            "جَانِبَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "أُنَاسٍۭ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "human beings"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ _____ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "بِإِمَٰمِهِمْ",
          "options": [
            "زُخْرُفٍ",
            "تَفْجِيرًا",
            "مِّنَ",
            "بِإِمَٰمِهِمْ"
          ],
          "translation": "with their record"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ _____ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "مِنْ",
            "لَهُۥ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ _____ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "وَلَدًا",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ _____ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "كِتَٰبَهُۥ",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "فِى",
            "وُجُوهِهِمْ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "his record"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "بِيَمِينِهِۦ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "in his right hand"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ _____ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "عَجُولًا",
            "بِكُمْ",
            "تَفْقَهُونَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "يَقْرَءُونَ",
          "options": [
            "يَقْرَءُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰻ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "will read"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ _____ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "كِتَٰبَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كِتَٰبَهُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْإِنسُ"
          ],
          "translation": "their records"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "وَلَا",
            "أَحَاطَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا _____ فَتِيلًا",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "عَلَيْهِم",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "they will be wronged"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَوْمَ نَدْعُوا۟ كُلَّ أُنَاسٍۭ بِإِمَٰمِهِمْ فَمَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَٰبَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ _____",
          "answer": "فَتِيلًا",
          "options": [
            "فَتِيلًا",
            "بِنَفْسِكَ",
            "ﱫ",
            "مُعَذِّبُوهَا"
          ],
          "translation": "(even as much as) a hair on a date seed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "17:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "_____ كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "عَلَى",
            "ءَايَٰتِنَآ",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَمَن _____ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "إِنَّ",
            "يَٰفِرْعَوْنُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَمَن كَانَ _____ هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "رَّبُّكُمُ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "حَصِيرًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى _____ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "تَارَةً",
            "قُلْ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "لَنَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "this (world)"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ _____ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَعْمَىٰ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَعْمَىٰ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "blind"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "ﱩ",
            "كُلُّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "then he"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَعْدُ",
            "فِى",
            "أَمْرِ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى _____ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَعْدُ",
            "أَن",
            "مِّنَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَعْمَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "لِرَبِّهِۦ",
            "أَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be) blind"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "وَأَضَلُّ",
          "options": [
            "عِظَٰمًا",
            "تَبِيعًا",
            "وَأَضَلُّ",
            "وَزَهَقَ"
          ],
          "translation": "and more astray"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَمَن كَانَ فِى هَٰذِهِۦٓ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "سَبِيلًا",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "(from the) path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "17:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "_____ كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَإِن",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَإِن _____ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "كَادُوا۟",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "كَادُوا۟",
            "مِنْ",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "they were about (to)"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ _____ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "لَيَفْتِنُونَكَ",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "لَيَفْتِنُونَكَ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "tempt you away"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ _____ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "مَّدْحُورًا",
            "مَرَّةٍ",
            "عَنِ",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ _____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "لَتُفْسِدُنَّ",
            "خَلْقًا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "عَلَيْهِم",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ _____ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِّى",
            "ءَالِهَةٌ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "لِتَفْتَرِىَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "رَيْبَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "that you invent"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ _____ غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَيْنَا",
            "ﰶ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "about Us"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا _____ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "غَيْرَهُۥ",
          "options": [
            "غَيْرَهُۥ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "وَإِنِّى",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "other (than) it"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ _____ لَّٱتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
          "answer": "وَإِذًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "صِدْقٍ",
            "وَإِذًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "And then"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا _____ خَلِيلًا",
          "answer": "لَّٱتَّخَذُوكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "لَّٱتَّخَذُوكَ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "surely they would take you"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ لِتَفْتَرِىَ عَلَيْنَا غَيْرَهُۥ وَإِذًا لَّٱتَّخَذُوكَ _____",
          "answer": "خَلِيلًا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰆ",
            "خَلِيلًا",
            "تَقُل"
          ],
          "translation": "(as) a friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "17:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "_____ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "وَلَوْلَآ",
            "تَفْضِيلًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "يُسَبِّحُ",
            "أَن",
            "ٱرْحَمْهُمَا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن _____ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "ثَبَّتْنَٰكَ",
          "options": [
            "وَيَخِرُّونَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ثَبَّتْنَٰكَ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "We (had) strengthened you"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ _____ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "مَنْ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ _____ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "كِدتَّ",
          "options": [
            "كَرَّمْنَا",
            "وَإِن",
            "كِدتَّ",
            "إِحْسَٰنًا"
          ],
          "translation": "you almost"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ _____ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "تَرْكَنُ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "تَرْكَنُ",
            "وَزَهَقَ"
          ],
          "translation": "(would) have inclined"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ _____ شَيْـًٔا قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "مُعَذِّبِينَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَلَقَدْ",
            "شَيْـًٔا",
            "وُجُوهَكُمْ"
          ],
          "translation": "(in) something"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن ثَبَّتْنَٰكَ لَقَدْ كِدتَّ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْـًٔا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قُلِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "17:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "_____ لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "إِذًا _____ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَّأَذَقْنَٰكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَّأَذَقْنَٰكَ",
            "صِدْقٍ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "We (would) have made you taste"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ _____ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "ضِعْفَ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "ضِعْفَ",
            "ﰑ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "double"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ _____ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "بِٱلَّتِى",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "إِنَّ",
            "مَّشْكُورًا"
          ],
          "translation": "(in) the life"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "وَضِعْفَ",
          "options": [
            "وَضِعْفَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رُءُوسَهُمْ",
            "غَسَقِ"
          ],
          "translation": "and double"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ _____ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَمَاتِ",
          "options": [
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "تَرْجُوهَا",
            "يَصْلَىٰهَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "(after) the death"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ _____ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ثُمَّ",
            "أَلَّا",
            "يَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ _____ تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبُّكَ",
            "مِّن",
            "مَّنِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا _____ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "أَهْدَىٰ",
            "تَجِدُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "you (would) have found"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ _____ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "بِصَوْتِكَ",
            "جَمِيعًا",
            "يَبْتَغُونَ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ _____ نَصِيرًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "سَبِيلًا",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "against Us"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "إِذًا لَّأَذَقْنَٰكَ ضِعْفَ ٱلْحَيَوٰةِ وَضِعْفَ ٱلْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "نَصِيرًا",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "فَإِذَا",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "نَصِيرًا"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "17:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَعْلَمُ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَإِن _____ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "كَادُوا۟",
          "options": [
            "ﰆ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْحِكْمَةِ",
            "كَادُوا۟"
          ],
          "translation": "they were about"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ _____ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَيَسْتَفِزُّونَكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَيَسْتَفِزُّونَكَ",
            "نَفِيرًا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(to) scare you"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ _____ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كَرَّمْتَ",
            "مِنَ",
            "شِئْنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ _____ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِرَبِّكَ",
            "لِّى",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ _____ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لِيُخْرِجُوكَ",
          "options": [
            "لِيُخْرِجُوكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَزَهَقَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "that they evict you"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ _____ وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "جَنَاحَ",
            "مِنْهَا",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا _____ لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَإِذًا",
          "options": [
            "تُعْرِضَنَّ",
            "وَإِذًا",
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "But then"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا _____ يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "صَٰلِحِينَ",
            "كَانَ",
            "تَتْبِيرًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا _____ خِلَٰفَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "يَلْبَثُونَ",
          "options": [
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "يَلْبَثُونَ",
            "ﱩ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "they (would) have stayed"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "خِلَٰفَكَ",
          "options": [
            "رَبِّنَآ",
            "خِلَٰفَكَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "بِٱلْبَنِينَ"
          ],
          "translation": "after you"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِلَّتِى",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "زَهُوقًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَإِن كَادُوا۟ لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ ٱلْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا وَإِذًا لَّا يَلْبَثُونَ خِلَٰفَكَ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قَلِيلًا",
            "وَلَقَدْ",
            "أَحْسَنتُمْ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "17:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "_____ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "سُنَّةَ",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "جَآءَ",
            "كَفَرْتُمْ",
            "سُنَّةَ"
          ],
          "translation": "(Such is Our) Way"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "سُنَّةَ _____ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ذَكَرْتَ",
            "مَن",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "(for) whom"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "سُنَّةَ مَن _____ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "أَن",
            "مُبَشِّرًا"
          ],
          "translation": "[verily]"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ _____ قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا _____ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "قَبْلَكَ",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "فِى",
            "هَٰذَا",
            "مَّفْعُولًا"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ _____ رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰴ",
            "بِإِمَٰمِهِمْ",
            "مَسَّكُمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن _____ وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "رُّسُلِنَا",
          "options": [
            "نَافِلَةً",
            "وَلَمْ",
            "رُّسُلِنَا",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا _____ تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "فَإِذَا",
            "وَلَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا _____ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "لِلْأَذْقَانِ",
            "تَجِدُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ _____ تَحْوِيلًا",
          "answer": "لِسُنَّتِنَا",
          "options": [
            "فَظَلَمُوا۟",
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "وَلَمْ",
            "لِسُنَّتِنَا"
          ],
          "translation": "(in) Our way"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "سُنَّةَ مَن قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِن رُّسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا _____",
          "answer": "تَحْوِيلًا",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "تَحْوِيلًا",
            "مِّنَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "any alteration"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "17:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "_____ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "أَقِمِ",
          "options": [
            "أَقِمِ",
            "قُل",
            "كُلُّ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "Establish"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "أَقِمِ _____ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "مُّبِينًا",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "لِدُلُوكِ",
          "options": [
            "لِدُلُوكِ",
            "ﰊ",
            "ثَبَّتْنَٰكَ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "at the decline"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ _____ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "لَّنَآ",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the sun"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ _____ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰉ",
            "ﱃ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ _____ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "غَسَقِ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "غَسَقِ",
            "مَّوْفُورًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(the) darkness"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ _____ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "فَصَّلْنَٰهُ",
            "وَلَا",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ _____ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "وَقُرْءَانَ",
          "options": [
            "وَقُرْءَانَ",
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "يُضْلِلْ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "and Quran"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ _____ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "ٱلْفَجْرِ",
          "options": [
            "ٱلْفَجْرِ",
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "at dawn"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ _____ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ _____ ٱلْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "قُرْءَانَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَرُفَٰتًا",
            "قُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ _____ كَانَ مَشْهُودًا",
          "answer": "ٱلْفَجْرِ",
          "options": [
            "مَسْـُٔولًا",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(at) the dawn"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ _____ مَشْهُودًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ",
            "قُتِلَ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "أَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِدُلُوكِ ٱلشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ ٱلَّيْلِ وَقُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ إِنَّ قُرْءَانَ ٱلْفَجْرِ كَانَ _____",
          "answer": "مَشْهُودًا",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "مَشْهُودًا",
            "مِن",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "ever witnessed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "17:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "_____ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥ",
            "وَمِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَمِنَ _____ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "مِن",
            "وَهُوَ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ _____ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "فَتَهَجَّدْ",
          "options": [
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "كُلُّ",
            "فَتَهَجَّدْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "arise from sleep for prayer"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ _____ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَتَهَجَّدْ",
            "بِهِۦ",
            "أَوْ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ _____ لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "نَافِلَةً",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "نَافِلَةً",
            "هَٰذَا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "(as) additional"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً _____ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "لَّكَ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ _____ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "أَوْحَىٰٓ",
            "مَنِ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "it may be"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ _____ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "يُظْلَمُونَ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن _____ رَبُّكَ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "يَبْعَثَكَ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "يَبْعَثَكَ",
            "فَتَهَجَّدْ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "will raise you"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ _____ مَقَامًا مَّحْمُودًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "رَبُّكَ",
            "تَفْجُرَ",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ _____ مَّحْمُودًا",
          "answer": "مَقَامًا",
          "options": [
            "وَإِذًا",
            "مَقَامًا",
            "مِنْهَا",
            "نُفُورًا"
          ],
          "translation": "(to) a station"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِۦ نَافِلَةً لَّكَ عَسَىٰٓ أَن يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا _____",
          "answer": "مَّحْمُودًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰌ",
            "إِيَّاهُ",
            "مَّحْمُودًا"
          ],
          "translation": "praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "17:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "_____ رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "وَقُل",
            "بِعَبْدِهِۦ",
            "مِّن",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَقُل _____ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "مَّدْحُورًا",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَقُل رَّبِّ _____ مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "أَدْخِلْنِى",
          "options": [
            "فَلَا",
            "يَكْبُرُ",
            "ٱلنَّاقَةَ",
            "أَدْخِلْنِى"
          ],
          "translation": "Cause me to enter"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى _____ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "مُدْخَلَ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "وَإِذْ",
            "جَعَلْنَا",
            "مُدْخَلَ"
          ],
          "translation": "an entrance"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ _____ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "صِدْقٍ",
            "بِهِۦٓ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "sound"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ _____ مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "وَأَخْرِجْنِى",
          "options": [
            "وَأَخْرِجْنِى",
            "وَنَذِيرًا",
            "ﰆ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "and cause me to exit"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى _____ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "مُخْرَجَ",
          "options": [
            "مُخْرَجَ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَسْرَىٰ"
          ],
          "translation": "an exit"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ _____ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "صِدْقٍ",
            "ﱧ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "sound"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ _____ لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "وَٱجْعَل",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٱجْعَل",
            "يَرْحَمَكُمْ",
            "وَنُخَوِّفُهُمْ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل _____ مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "لِّى",
            "تَخْرِقَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى _____ لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَقُل",
            "مِن",
            "وَأَحْسَنُ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن _____ سُلْطَٰنًا نَّصِيرًا",
          "answer": "لَّدُنكَ",
          "options": [
            "لَّدُنكَ",
            "ﰫ",
            "وَسَآءَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "near You"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ _____ نَّصِيرًا",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "ﰌ",
            "مَرَّةٍ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَدْخِلْنِى مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِى مُخْرَجَ صِدْقٍ وَٱجْعَل لِّى مِن لَّدُنكَ سُلْطَٰنًا _____",
          "answer": "نَّصِيرًا",
          "options": [
            "تَفْجِيرًا",
            "نُفُوسِكُمْ",
            "ﱜ",
            "نَّصِيرًا"
          ],
          "translation": "helping"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "17:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "_____ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "وَقُلْ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبَّكَ",
            "مُعَذِّبُوهَا",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَقُلْ _____ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِبَنِىٓ",
            "جَمِيعًا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Has come"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ _____ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "وَقُرْءَانَ",
            "ٱلرُّءْيَا",
            "وَلَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ _____ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "وَزَهَقَ",
          "options": [
            "وَزَهَقَ",
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "ﱘ",
            "فَضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "and perished"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ _____ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلُ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "أَدْخِلْنِى",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ _____ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "أُوتِيتُم",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ _____ كَانَ زَهُوقًا",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلَ",
          "options": [
            "تَجْعَلْ",
            "وَنَحْشُرُهُمْ",
            "إِلَى",
            "ٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ _____ زَهُوقًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِتَفْتَرِىَ",
            "كَانَ",
            "نَجْوَىٰٓ",
            "رَبَّيَانِى"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَقُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَزَهَقَ ٱلْبَٰطِلُ إِنَّ ٱلْبَٰطِلَ كَانَ _____",
          "answer": "زَهُوقًا",
          "options": [
            "زَهُوقًا",
            "ﱙ",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(bound) to perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "17:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "_____ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَنُنَزِّلُ",
          "options": [
            "وَنُنَزِّلُ",
            "عُلُوًّا",
            "مَّسْحُورًا",
            "رَدَدْنَا"
          ],
          "translation": "And We reveal"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَنُنَزِّلُ _____ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَٱلْحِسَابَ",
            "نُفُورًا",
            "لَكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ _____ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "كُنَّا",
            "عِبَادًا",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ _____ هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلرُّوحُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا _____ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ﰺ",
            "هُوَ",
            "ٱلْأَقْصَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ _____ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "شِفَآءٌ",
          "options": [
            "شِفَآءٌ",
            "نُوحٍ",
            "قَالَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a healing"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "قُلْ",
            "وَجَعَلْنَآ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "and a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ _____ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "for the believers"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ _____ يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِمَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "يَزِيدُ",
          "options": [
            "عُمْيًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَكَانَ",
            "يَزِيدُ"
          ],
          "translation": "it increases"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ _____ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَّخْذُولًا",
            "إِلَّا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ خَسَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَمَآ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَنُنَزِّلُ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ مَا هُوَ شِفَآءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا _____",
          "answer": "خَسَارًا",
          "options": [
            "خَسَارًا",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(in) loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "17:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "_____ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَا",
            "كَبِيرًا",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَإِذَآ _____ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "أَنْعَمْنَا",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "وَلَقَدْ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We bestow favor"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا _____ ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "خِطْـًٔا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى _____ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "لَّهُمَآ",
            "ﰝ",
            "مِنْهُم",
            "ٱلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ _____ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "أَعْرَضَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "أَعْرَضَ",
            "زَبُورًا"
          ],
          "translation": "he turns away"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ _____ بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "وَنَـَٔا",
          "options": [
            "ﱫ",
            "لِءَادَمَ",
            "وَنَـَٔا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and becomes remote"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا _____ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "بِجَانِبِهِۦ",
          "options": [
            "بِجَانِبِهِۦ",
            "لَّنَآ",
            "ﱡ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "on his side"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ _____ مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "وَإِذَا",
            "أَن",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا _____ ٱلشَّرُّ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "مَسَّهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَإِمَّا",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "مَسَّهُ"
          ],
          "translation": "touches him"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ _____ كَانَ يَـُٔوسًا",
          "answer": "ٱلشَّرُّ",
          "options": [
            "ٱلشَّرُّ",
            "مِن",
            "ظَهِيرًا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ _____ يَـُٔوسًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "وَنَذِيرًا",
            "كَانَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَإِذَآ أَنْعَمْنَا عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ أَعْرَضَ وَنَـَٔا بِجَانِبِهِۦ وَإِذَا مَسَّهُ ٱلشَّرُّ كَانَ _____",
          "answer": "يَـُٔوسًا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَكْبَرُ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "يَـُٔوسًا"
          ],
          "translation": "(in) despair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "17:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "_____ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "إِنَّ",
            "سَبِيلًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "قُلْ _____ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "أَحْسَنتُمْ",
            "قَالَ",
            "كُلٌّ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "Each"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "قُلْ كُلٌّ _____ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "يَعْمَلُ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "يَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "works"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ _____ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلَىٰ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ _____ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "شَاكِلَتِهِۦ",
          "options": [
            "شَاكِلَتِهِۦ",
            "وَحْدَهُۥ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "يَعِدُهُمُ"
          ],
          "translation": "his manner"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "فَرَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "إِنسَٰنٍ",
            "فَرَبُّكُمْ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "but your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ _____ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "عَظِيمًا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ _____ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "بِمَنْ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "بِمَنْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of who"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ _____ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "زَهُوقًا",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "لِنُرِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "أَهْدَىٰ",
          "options": [
            "أَهْدَىٰ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "أَءِذَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "(is) best guided"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِۦ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰽ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "(in) way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "17:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "_____ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "مَنَعَ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَمَن",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "And they ask you"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ _____ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "عَنِ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ _____ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلرُّوحِ",
          "options": [
            "ٱلرُّوحِ",
            "كَادُوا۟",
            "تَرْقَىٰ",
            "ٱلْفَجْرِ"
          ],
          "translation": "the soul"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ _____ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نَّحْنُ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ _____ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلرُّوحُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تَخْوِيفًا",
            "ٱلرُّوحُ",
            "يُزْجِى"
          ],
          "translation": "The soul"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ _____ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "مِنْ",
            "تَدْمِيرًا"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ _____ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَمْرِ",
            "يَوْمِ",
            "قَبِيلًا"
          ],
          "translation": "(the) affair"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ _____ وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "رَبِّى",
            "قَالَ",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى _____ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَخْوِيفًا",
            "كَبِيرًا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ _____ مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "أُوتِيتُم",
          "options": [
            "أُوتِيتُم",
            "إِنَّ",
            "يَزِيدُ",
            "ذُرِّيَّتَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "you have been given"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم _____ ٱلْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مَالَ",
            "مِّنَ",
            "وَمَنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَنزَغُ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلرُّوحِ قُلِ ٱلرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّى وَمَآ أُوتِيتُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَّعَهُۥ",
            "قَلِيلًا",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "17:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "_____ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَنُخَوِّفُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَلَئِن _____ لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "شِئْنَا",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "ٱلْمَسْجِدَ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا _____ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "لَنَذْهَبَنَّ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "صَرَّفْنَا",
            "لَّوْ",
            "لَنَذْهَبَنَّ"
          ],
          "translation": "We (would) have surely taken away"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ _____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "طَٰٓئِرَهُۥ",
            "ثَبَّتْنَٰكَ",
            "رَجُلًا",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِنْ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ _____ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَأَمْدَدْنَٰكُم",
            "إِلَى",
            "قُلْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَّا",
            "ثُمَّ",
            "زَعَمْتَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ _____ تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَقُرْءَانًا",
            "لَا",
            "ﰿ",
            "مَّشْكُورًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا _____ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "مَّنِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "تَجِدُ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ"
          ],
          "translation": "you would find"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ _____ بِهِۦ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "فَفَسَقُوا۟",
            "كُلًّا",
            "سَيِّئُهُۥ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ _____ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ءَايَةَ",
            "بِهِۦ",
            "مُعَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "إِن",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "against Us"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَلَئِن شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِۦ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "مَنَعَنَآ",
            "وَكِيلًا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "any advocate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "17:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "_____ رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "هُوَ",
            "زَعَمْتَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "إِلَّا _____ مِّن رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "رَحْمَةً",
            "يَوْمَ",
            "فَيُغْرِقَكُم"
          ],
          "translation": "a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً _____ رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "شَهِيدًۢا",
            "عَلَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن _____ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "رَّبِّكَ",
            "فِى",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ _____ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَسْطُورًا",
            "لَتَقُولُونَ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّ _____ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "فَضْلَهُۥ",
          "options": [
            "مُكْثٍ",
            "ﱣ",
            "إِلَّا",
            "فَضْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ _____ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَفِىٓ",
            "يَوْمَ",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "إِنسَٰنٍ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "تَأْتِىَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُۥ كَانَ عَلَيْكَ _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْمُهْتَدِ",
            "يُسْرِف",
            "كَبِيرًا",
            "أَخَّرْتَنِ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "17:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "_____ لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "وَءَاتِ",
            "قُل",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "قُل _____ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "لَّئِنِ",
          "options": [
            "لَّئِنِ",
            "عَطَآءُ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "قُل لَّئِنِ _____ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "ٱجْتَمَعَتِ",
          "options": [
            "ٱجْتَمَعَتِ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "gathered"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ _____ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "ٱلْإِنسُ",
          "options": [
            "لَّدُنكَ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْإِنسُ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ _____ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "وَٱلْجِنُّ",
          "options": [
            "وَٱلْجِنُّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "and the jinn"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ _____ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَإِذَا",
            "بِمَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ _____ يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "لَّوْ",
            "كَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن _____ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "يَأْتُوا۟",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "دُونِهِۦ",
            "وَمِنَ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "bring"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "بِمِثْلِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بِمِثْلِ",
            "قُلِ",
            "لَتُفْسِدُنَّ"
          ],
          "translation": "the like"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ _____ ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
            "نَّحْنُ",
            "نُرْسِلُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا _____ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ٱلدِّيَارِ",
            "لِلَّهِ",
            "مُكْثٍ",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "لِلَّهِ",
            "فَتُلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا _____ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "يَأْتُونَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "يَأْتُونَ",
            "بِهِۦ",
            "تَزِرُ"
          ],
          "translation": "they (could) bring"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ _____ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "بِمِثْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَرَقْنَٰهُ",
            "يَخِرُّونَ",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "the like of it"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ _____ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَإِذَا",
            "بِٱلْخَيْرِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ _____ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كُونُوا۟",
            "حِجَابًا",
            "فِتْنَةً",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ _____ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "ﰉ",
            "وَسَآءَ",
            "وَجَعَلْنَآ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ _____ ظَهِيرًا",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "لِبَعْضٍ",
            "تَارَةً",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "to some others"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "قُل لَّئِنِ ٱجْتَمَعَتِ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِمِثْلِ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِۦ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ _____",
          "answer": "ظَهِيرًا",
          "options": [
            "نَّحْنُ",
            "تَتْبِيرًا",
            "ظَهِيرًا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "assistants"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "17:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "_____ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "غَسَقِ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "صَرَّفْنَا",
          "options": [
            "صَرَّفْنَا",
            "بِهَا",
            "مَرَّةٍ",
            "لِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "We have explained"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا _____ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "إِلَّا",
            "كَيْفَ",
            "إِيَّاهُ"
          ],
          "translation": "to mankind"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "أَوْ",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى _____ ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَأَضَلُّ",
            "هَٰذَا",
            "وَلَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا _____ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "وَعْدُ",
            "مُتْرَفِيهَا",
            "أَوْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِٱلْءَايَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "مَّن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن _____ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلشَّرُّ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ _____ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "مَثَلٍ",
          "options": [
            "أَعْرَضْتُمْ",
            "إِلَّا",
            "لَيْسَ",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "example"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ _____ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "فَأَبَىٰٓ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "أَعْلَمُ",
            "فَأَبَىٰٓ",
            "وَأَضَلُّ"
          ],
          "translation": "but refused"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ _____ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِيهِ",
            "أَكْثَرُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ _____ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَقَضَىٰ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "(of) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ _____ كُفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يُعَذِّبْكُمْ",
            "لِدُلُوكِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا _____",
          "answer": "كُفُورًا",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "كُفُورًا",
            "قُل"
          ],
          "translation": "disbelief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "17:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "_____ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "وَٱخْفِضْ",
            "تَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَلِىٌّ",
            "لَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن _____ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "نُّؤْمِنَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "وَلَا",
            "نُّؤْمِنَ",
            "فَتَهَجَّدْ"
          ],
          "translation": "we will believe"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ _____ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "يَبْعَثَكَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ _____ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِى",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ _____ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "تَفْجُرَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "مِثْلَهُمْ",
            "تَفْجُرَ"
          ],
          "translation": "you cause to gush forth"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ _____ مِنَ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَتُفْسِدُنَّ",
            "ﱅ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا _____ ٱلْأَرْضِ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِنَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ _____ يَنۢبُوعًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَبُكْمًا",
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "يَنۢبُوعًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ثُمَّ",
            "يَنۢبُوعًا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "a spring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "17:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "_____ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "نَفِيرًا",
            "ٱلْكَرَّةَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "أَوْ _____ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "تَجْعَلْ",
            "وَنَزَّلْنَٰهُ",
            "وَقُل",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "أَوْ تَكُونَ _____ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "وَقُل",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ _____ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "جَنَّةٌ",
          "options": [
            "جَنَّةٌ",
            "يُسْرِف",
            "كَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a garden"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ _____ نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِّن",
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن _____ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "نَّخِيلٍ",
          "options": [
            "نَّخِيلٍ",
            "ﱩ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَتُفَجِّرَ"
          ],
          "translation": "date-palms"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ _____ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "وَعِنَبٍ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "هَلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَعِنَبٍ"
          ],
          "translation": "and grapes"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ _____ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "فَتُفَجِّرَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِنَٰثًا",
            "فَتُفَجِّرَ"
          ],
          "translation": "and cause to gush forth"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ _____ خِلَٰلَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "فَإِنَّمَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ _____ تَفْجِيرًا",
          "answer": "خِلَٰلَهَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مَن",
            "خِلَٰلَهَا",
            "ٱلرِّيحِ"
          ],
          "translation": "within them"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِّن نَّخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ ٱلْأَنْهَٰرَ خِلَٰلَهَا _____",
          "answer": "تَفْجِيرًا",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "تَفْجِيرًا",
            "لِلَّهِ",
            "زُخْرُفٍ"
          ],
          "translation": "abundantly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "17:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "_____ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "هَٰذَا",
            "نَّصِيرًا",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "أَوْ _____ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "تُسْقِطَ",
          "options": [
            "أَجَلًا",
            "عَلَيْنَا",
            "فَلَهُ",
            "تُسْقِطَ"
          ],
          "translation": "you cause to fall"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ _____ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "تَقْرَبُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "إِذْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ _____ زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "كَمَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا _____ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "زَعَمْتَ",
          "options": [
            "يَقْرَءُونَ",
            "بِنَفْسِكَ",
            "زَعَمْتَ",
            "ٱلْإِنسُ"
          ],
          "translation": "you have claimed"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ _____ كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "وَأَخْرِجْنِى",
            "ﰻ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا _____ أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "كِسَفًا",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "كِسَفًا",
            "عَلَىٰ",
            "تُسْقِطَ"
          ],
          "translation": "(in) pieces"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا _____ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "أَوْ",
            "قَرْيَةً",
            "لَّبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "تَأْتِىَ",
          "options": [
            "قَتُورًا",
            "أَن",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "تَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "you bring"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ قَبِيلًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "فِى",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ _____ قَبِيلًا",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "إِذًا",
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "بَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "أَوْ تُسْقِطَ ٱلسَّمَآءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِىَ بِٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____",
          "answer": "قَبِيلًا",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "قَبِيلًا",
            "بِهَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "before (us)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "17:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "_____ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "أَوْ",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "أَوْ _____ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "ﱡ",
            "خَزَآئِنَ",
            "مِنْ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "أَوْ يَكُونَ _____ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "ﰱ",
            "لَكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ _____ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "بَيْتٌ",
          "options": [
            "تَجِدُ",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "بَيْتٌ",
            "نَّصِيرًا"
          ],
          "translation": "a house"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ _____ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِرُقِيِّكَ",
            "مِّن",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "رَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن _____ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "زُخْرُفٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَىْءٍ",
            "خِلَٰفَكَ",
            "زُخْرُفٍ"
          ],
          "translation": "ornament"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ _____ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَقْرَءُونَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "تَرْقَىٰ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "تَرْقَىٰ",
            "رَبِّكَ",
            "غَيْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "you ascend"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ _____ ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "مَرَّةٍ",
            "فِى",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى _____ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "وَلَن",
            "فَقُل",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَن",
            "يَرْحَمَكُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "And never"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن _____ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "نُّؤْمِنَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "نُّؤْمِنَ",
            "وُجُوهِهِمْ",
            "تَبْسُطْهَا"
          ],
          "translation": "we will believe"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ _____ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "لِرُقِيِّكَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لِرُقِيِّكَ",
            "ﱮ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "in your ascension"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ _____ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ضِعْفَ",
            "حَتَّىٰ",
            "ثُمَّ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ _____ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "تُنَزِّلَ",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "تُنَزِّلَ",
            "يَمْشُونَ",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "you bring down"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ _____ كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَإِذَا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا _____ نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "تَفْقَهُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "مِنۢ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "a book"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا _____ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "نَّقْرَؤُهُۥ",
          "options": [
            "تَفْضِيلًا",
            "نَّقْرَؤُهُۥ",
            "كَبِيرًا",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "we could read it"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ _____ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مُبَشِّرًا",
            "إِنَّ",
            "لَّئِنِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ _____ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "سُبْحَانَ",
          "options": [
            "عَلَوْا۟",
            "مِنَ",
            "سُبْحَانَ",
            "نَّقْرَؤُهُۥ"
          ],
          "translation": "Glorified (is)"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ _____ هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِيهَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى _____ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَمَن",
            "هَلْ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ _____ إِلَّا بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "كُنتُ",
            "قُلْ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "am I"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ _____ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "خَلَقْتَ",
            "كَانَ",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا _____ رَّسُولًا",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "رَبُّ",
            "أَوْ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "a human"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِّن زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِى ٱلسَّمَآءِ وَلَن نُّؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَٰبًا نَّقْرَؤُهُۥ قُلْ سُبْحَانَ رَبِّى هَلْ كُنتُ إِلَّا بَشَرًا _____",
          "answer": "رَّسُولًا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَنْعَمْنَا",
            "أَحْسَنتُمْ",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "17:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "_____ مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كُلُّ",
            "وَءَاتَيْنَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "وَمَا _____ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "مَنَعَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "مَنْ",
            "وَلَا",
            "مَنَعَ"
          ],
          "translation": "prevented"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "وَمَا مَنَعَ _____ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْزِزْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مِّن",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ _____ يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "نُّؤْمِنَ",
            "أَكْثَرُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن _____ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "يُؤْمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "لَمَفْعُولًا",
            "كَمَا",
            "يُؤْمِنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ _____ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "رَدَدْنَا",
            "بِهَا",
            "إِذْ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ _____ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "إِنَّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ _____ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "بَعَثْنَا",
            "عَنكُمْ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ _____ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "بِٱلَّتِى",
            "دَخَلُوهُ",
            "يَبْلُغَنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ _____ قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "قُلْ",
            "وَإِيَّاكُمْ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن _____ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "أَيُّهُمْ",
            "وَنَزَّلْنَٰهُ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهُ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "أَبَعَثَ",
          "options": [
            "أَبَعَثَ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ﰒ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "Has Allah sent"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ _____ بَشَرًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِى",
            "يَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "Has Allah sent"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ _____ رَّسُولًا",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "مَعَ",
            "بَشَرًا",
            "لَكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a human"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَبَعَثَ ٱللَّهُ بَشَرًا _____",
          "answer": "رَّسُولًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "نُّمِدُّ",
            "فَقُل",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "17:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "_____ لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "جَعَلْنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "قُل _____ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَن",
            "أَوْ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "قُل لَّوْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَدُوًّا",
            "ﰸ",
            "عَلِمْتَ"
          ],
          "translation": "(there) were"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ _____ ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "فِى",
            "فَيُغْرِقَكُم",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى _____ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "خَشْيَةَ",
            "رَبُّكُم",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "مَلَٰٓئِكَةٌ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ",
            "يَزِيدُهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ _____ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "يَمْشُونَ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "وَإِنْ",
            "وَمَا",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "walking"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ _____ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "مُطْمَئِنِّينَ",
          "options": [
            "مُطْمَئِنِّينَ",
            "فَمَا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "securely"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ _____ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "لَنَزَّلْنَا",
          "options": [
            "تَرْقَىٰ",
            "لَنَزَّلْنَا",
            "يَكُن",
            "إِنَٰثًا"
          ],
          "translation": "surely We (would) have sent down"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "ﰔ",
            "عَلَيْهِم",
            "أَعْلَمُ",
            "زَعَمْتُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم _____ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُبْصِرَةً",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ _____ مَلَكًا رَّسُولًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "تَجِدَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ رَّسُولًا",
          "answer": "مَلَكًا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "قَادِرٌ",
            "مَلَكًا"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ فِى ٱلْأَرْضِ مَلَٰٓئِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَلَكًا _____",
          "answer": "رَّسُولًا",
          "options": [
            "رَّسُولًا",
            "ﰙ",
            "مَن",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(as) a Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "17:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "_____ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلَّتِى",
            "لَهُمْ",
            "كُفُورًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "قُلْ _____ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "كَفَىٰ",
          "options": [
            "كَفَىٰ",
            "مَّفْعُولًا",
            "أَن",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "Sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ _____ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لِرُقِيِّكَ",
            "يَشَأْ",
            "تَبْسُطْهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "شَهِيدًۢا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "لَأَظُنُّكَ",
            "شَهِيدًۢا"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا _____ وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "أَن",
            "إِلَىٰ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى _____ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلضُّرِّ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "إِذًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ _____ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَرُفَٰتًا",
            "تَارَةً",
            "كَانَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ _____ خَبِيرًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "مِّنَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "of His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "خَبِيرًۢا",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "خَبِيرًۢا",
            "ﱔ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ بِعِبَادِهِۦ خَبِيرًۢا _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "عَدُوًّا",
            "يُرِيدُ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "17:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "_____ يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "تَفْصِيلًا",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَمَن",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "وَمَن _____ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "أَمِنتُمْ",
            "يَهْدِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "وَمَن يَهْدِ _____ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "أَءِنَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "يَشَآءُ",
            "فَهُوَ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "then he (is)"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ _____ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُهْتَدِ",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "ﱠ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُهْتَدِ"
          ],
          "translation": "the guided one"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ _____ يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَفْقَهُوهُ",
            "ﱔ",
            "وَمَن",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن _____ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "يُضْلِلْ",
          "options": [
            "تَجْهَرْ",
            "ﰥ",
            "يُضْلِلْ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "He lets go astray "
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ _____ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "قَرَأْتَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن _____ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "نُوحٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ _____ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَكُونَ",
            "لَهُمْ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ _____ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "إِلَىٰ",
            "بَعْضَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ _____ دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رُّسُلِنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَحَقَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن _____ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "مِمَّآ",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "دُونِهِۦ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَنَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَإِذَآ",
            "ﰾ",
            "وَنَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "And We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مُطْمَئِنِّينَ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "يَوْمَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ _____ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "مَلُومًا",
            "هِىَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "خَبَتْ",
            "فَتَسْتَجِيبُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ _____ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وُجُوهِهِمْ",
          "options": [
            "كَرِيمًا",
            "مِن",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "وُجُوهِهِمْ"
          ],
          "translation": "their faces "
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ _____ وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "عُمْيًا",
          "options": [
            "وَلَن",
            "عُمْيًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْفُؤَادَ"
          ],
          "translation": "blind"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا _____ وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَبُكْمًا",
          "options": [
            "مَسْحُورًا",
            "ﰠ",
            "وَبُكْمًا",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "and dumb"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا _____ مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "وَصُمًّا",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَصُمًّا",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "and deaf"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا _____ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "مَّأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "مَّأْوَىٰهُمْ",
            "ﱗ",
            "ٱلْكَرَّةَ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "Their abode"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ _____ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَقَالُوا۟",
            "جَهَنَّمُ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "كُلَّمَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "نَّحْنُ",
            "مَن",
            "كُلَّمَا"
          ],
          "translation": "every time"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا _____ زِدْنَٰهُمْ سَعِيرًا",
          "answer": "خَبَتْ",
          "options": [
            "خَبَتْ",
            "بِنَفْسِكَ",
            "كَانَ",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "it subsides"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ _____ سَعِيرًا",
          "answer": "زِدْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "تَفْصِيلًا",
            "زِدْنَٰهُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "We (will) increase (for) them"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِهِۦ وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا مَّأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "سَعِيرًا",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "كُلِّ",
            "مِّنَ",
            "فَأَرَادَ"
          ],
          "translation": "the blazing fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "17:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "_____ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رَّبِّ",
            "مَذْمُومًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "جَزَآؤُهُم",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "جَزَآؤُهُم",
            "بَصِيرًا",
            "جَنَّةٌ"
          ],
          "translation": "(is) their recompense"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "فَإِذَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ _____ وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ _____ كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "وَنُنَزِّلُ",
            "فَيُغْرِقَكُم"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا _____ عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "مِّنَ",
            "ﰢ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا _____ وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "عِظَٰمًا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِهِۦٓ",
            "عِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "bones"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا _____ أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "وَرُفَٰتًا",
          "options": [
            "لَّبِثْتُمْ",
            "يَـُٔوسًا",
            "تَارَةً",
            "وَرُفَٰتًا"
          ],
          "translation": "and crumbled particles"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا _____ لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "أَءِنَّا",
            "فِى",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا _____ خَلْقًا جَدِيدًا",
          "answer": "لَمَبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "surely (be) resurrected"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ _____ جَدِيدًا",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "لِلَّتِى",
            "إِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(as) a creation"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا وَرُفَٰتًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا _____",
          "answer": "جَدِيدًا",
          "options": [
            "جَدِيدًا",
            "مِنَ",
            "تَدْعُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "17:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِى",
            "وَيَدْعُ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةَ",
            "كَرَّمْنَا",
            "يَرَوْا۟",
            "سُنَّةَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "قُرْءَانَ",
            "مَسَّهُ",
            "رَحْمَتَهُۥ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "حَوْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلَّذِى",
            "نَزَلَ",
            "لِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "فَظَلَمُوا۟",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "خَلَقَ",
            "سُبْحَانَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﱃ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "وَفِىٓ",
            "ﱙ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "قَادِرٌ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "قَادِرٌ",
            "وَمَن",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Able"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ _____ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "فَضْلَهُۥ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَيَزِيدُهُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ _____ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰥ",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن _____ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "يَخْلُقَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "يَخْلُقَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "create"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ _____ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "مِثْلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرَ",
            "مَشْهُودًا",
            "ﰡ",
            "مِثْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "the like of them"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ _____ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱذْهَبْ"
          ],
          "translation": "And He has made"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ _____ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ءَأَسْجُدُ",
            "لَهُمْ",
            "أَدْخِلْنِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ _____ لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَجَلًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "مَّيْسُورًا",
            "أَجَلًا"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا _____ رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَآ",
            "وَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَنَزَّلْنَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا _____ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "رَيْبَ",
            "خَلِيلًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ _____ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِيهِ",
            "يَأْتُونَ",
            "ٱجْتَمَعَتِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "فَأَبَى",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "فَأَبَى",
            "أَوْ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "But refused"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى _____ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَتَّخِذْ",
            "فَأَرَادَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ _____ كُفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "بِهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى ٱلظَّٰلِمُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "كُفُورًا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "فَمَا",
            "كُفُورًا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "disbelief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "17:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "_____ لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رَبَّكَ",
            "قُل",
            "مَلُومًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "قُل _____ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "لَّوْ",
            "كَانَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "قُل لَّوْ _____ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "يَرْحَمْكُمْ",
            "وَأَجْلِبْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ _____ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "تَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "تَمْلِكُونَ",
            "يَبْلُغَنَّ",
            "مَسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ _____ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "خَزَآئِنَ",
          "options": [
            "بِمَنْ",
            "أَقِمِ",
            "خَزَآئِنَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the treasures"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ _____ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "رَحْمَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "رَحْمَةِ",
            "ﰦ",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) the Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ _____ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "جَدِيدًا",
            "رَبِّىٓ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ _____ لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَلَا",
            "عَطَآءُ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا _____ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "لَّأَمْسَكْتُمْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "فِى",
            "لَّأَمْسَكْتُمْ"
          ],
          "translation": "surely you would withhold"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ _____ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "خَشْيَةَ",
          "options": [
            "خَشْيَةَ",
            "ﱃ",
            "مَنْ",
            "خَبَتْ"
          ],
          "translation": "(out of) fear"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ _____ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "ٱلْإِنفَاقِ",
          "options": [
            "وَزَهَقَ",
            "ٱلْإِنفَاقِ",
            "يَتَّخِذْ",
            "وَيُبَشِّرُ"
          ],
          "translation": "(of) spending"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ _____ ٱلْإِنسَٰنُ قَتُورًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ذَا",
            "وَكَانَ",
            "ﰖ",
            "لِدُلُوكِ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ _____ قَتُورًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "خِلَٰلَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "تَرْجُوهَا"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "قُل لَّوْ أَنتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَآئِنَ رَحْمَةِ رَبِّىٓ إِذًا لَّأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ ٱلْإِنفَاقِ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ _____",
          "answer": "قَتُورًا",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱنظُرْ",
            "سَيِّئُهُۥ",
            "قَتُورًا"
          ],
          "translation": "stingy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "17:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بِٱلشَّرِّ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "أَنْعَمْنَا"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "أَنزَلَ",
            "فِى",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ"
          ],
          "translation": "We had given"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "رَبِّنَآ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ _____ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "تِسْعَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تِسْعَ",
            "نَّحْنُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "nine"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ _____ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "ءَايَٰتٍۭ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ءَايَةَ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "Signs"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ _____ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "لِلْأَذْقَانِ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "لِّتَبْتَغُوا۟",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "فَسْـَٔلْ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلْ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "إِذْ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "so ask"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "لَن",
            "بَنِىٓ",
            "مَسْـُٔولًا",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ _____ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "كَبِيرًا",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَقَضَىٰ",
            "إِذْ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ _____ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحِ",
            "جَآءَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "أَفَأَمِنتُمْ"
          ],
          "translation": "he came to them"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ _____ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "سَعْيُهُم",
            "مِّنَ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "then said"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ _____ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لِسُنَّتِنَا",
            "أَعْلَمُ",
            "لَهُۥ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ _____ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "تَجْعَلْ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ _____ لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "أَن",
            "رَبَّكَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى _____ يَٰمُوسَىٰ مَسْحُورًا",
          "answer": "لَأَظُنُّكَ",
          "options": [
            "ٱذْهَبْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَأَظُنُّكَ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "[I] think you "
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ _____ مَسْحُورًا",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "حَسِيبًا",
            "وَإِنْ",
            "وَٱلْمِسْكِينَ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ فَسْـَٔلْ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِذْ جَآءَهُمْ فَقَالَ لَهُۥ فِرْعَوْنُ إِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰمُوسَىٰ _____",
          "answer": "مَسْحُورًا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "مَسْحُورًا",
            "بِخَيْلِكَ",
            "بِعِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "(you are) bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "17:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "_____ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبَذِّرِينَ",
            "قَالَ",
            "وَإِنْ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "قَالَ _____ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "تَفْضِيلًا",
            "وَمَن",
            "مَسَّكُمُ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "قَالَ لَقَدْ _____ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "عَلِمْتَ",
          "options": [
            "عَجُولًا",
            "عَلِمْتَ",
            "أَقْوَمُ",
            "ٱلرَّحْمَةِ"
          ],
          "translation": "you have known"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ _____ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَكْبَرُ",
            "لَأَظُنُّكَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "none"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ _____ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَنزَلَ",
            "مُكْثٍ"
          ],
          "translation": "has sent down"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ _____ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَـُٔوسًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ _____ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "خَزَآئِنَ",
            "يَهْتَدِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "حَصِيرًا",
            "وَلَتَعْلُنَّ",
            "تَفْصِيلًا",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "ٱلدِّيَارِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "بَصَآئِرَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بَصَآئِرَ",
            "عَنْهُمُ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "(as) evidence"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ _____ لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱبْنَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "and indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى _____ يَٰفِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
          "answer": "لَأَظُنُّكَ",
          "options": [
            "لَأَظُنُّكَ",
            "تَنزِيلًا",
            "جَهَنَّمَ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "[I] surely think you"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ _____ مَثْبُورًا",
          "answer": "يَٰفِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "يَٰفِرْعَوْنُ",
            "تَجْعَلْ",
            "إِلَٰهًا",
            "تَحْوِيلًا"
          ],
          "translation": "O Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَآ أَنزَلَ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ بَصَآئِرَ وَإِنِّى لَأَظُنُّكَ يَٰفِرْعَوْنُ _____",
          "answer": "مَثْبُورًا",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "ﱈ",
            "مَثْبُورًا"
          ],
          "translation": "(you are) destroyed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "17:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "_____ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "فَأَرَادَ",
          "options": [
            "فَأَرَادَ",
            "مَّشْكُورًا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مَحْذُورًا"
          ],
          "translation": "So he intended"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "فَأَرَادَ _____ يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰀ",
            "أَن",
            "قُلْ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "فَأَرَادَ أَن _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "يَسْتَفِزَّهُم",
          "options": [
            "ٱلرُّوحُ",
            "يَسْتَفِزَّهُم",
            "وَلَّوْا۟",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "drive them out"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم _____ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "مَسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ _____ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُّبِينًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ وَمَن مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "فَأَغْرَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "كَثِيرٍ",
            "كَمَا",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "but We drowned him"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ _____ مَّعَهُۥ جَمِيعًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فِيهَا",
            "ٱلزِّنَىٰٓ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن _____ جَمِيعًا",
          "answer": "مَّعَهُۥ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "ٱلدِّيَارِ",
            "مَّعَهُۥ",
            "مَسَّهُ"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "فَأَرَادَ أَن يَسْتَفِزَّهُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ _____",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "17:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "_____ مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "وَقُلْنَا",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَقُلْنَا"
          ],
          "translation": "And We said"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "وَقُلْنَا _____ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "مِنۢ",
            "إِلَىٰ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ _____ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "وَلَا",
            "كَانَ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "لِبَنِىٓ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "وَنَحْشُرُهُمْ",
            "لِبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "to the Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ _____ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "تَفْقَهُونَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "to the Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "ٱسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "يَرْحَمَكُمْ",
            "ٱسْكُنُوا۟",
            "رَّسُولًا",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "Dwell"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ _____ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَنَزَّلْنَٰهُ",
            "أَن",
            "ﰁ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(in) the land"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ _____ جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "إِلَّا",
            "شَيْـًٔا",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "then when"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا _____ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "مُهْلِكُوهَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "جَآءَ",
            "خَبِيرًۢا"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ٱلْمَمَاتِ",
            "وَعْدُ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ _____ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ بِكُمْ لَفِيفًا",
          "answer": "جِئْنَا",
          "options": [
            "جِئْنَا",
            "كَانَ",
            "تَجْعَلْ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "We will bring"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا _____ لَفِيفًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "وَيَزِيدُهُمْ",
            "بِكُمْ",
            "وَشَارِكْهُمْ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "وَقُلْنَا مِنۢ بَعْدِهِۦ لِبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱسْكُنُوا۟ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ ٱلْءَاخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ _____",
          "answer": "لَفِيفًا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْهَا",
            "لَفِيفًا"
          ],
          "translation": "(as) a mixed crowd"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "17:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَبِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَبِٱلْحَقِّ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ"
          ],
          "translation": "And with the truth"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ _____ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "إِن",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "We sent it down"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ _____ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَبِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "فَرَقْنَٰهُ",
            "خَشْيَةَ",
            "وَبِٱلْحَقِّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and with the truth"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ _____ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "نَزَلَ",
          "options": [
            "نَزَلَ",
            "قَلِيلًا",
            "أَلَّا",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "it descended"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ _____ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَآ",
            "أَوْحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ _____ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "جَآءَهُمُ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We sent you"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُطْمَئِنِّينَ",
            "لِلْأَوَّٰبِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا _____ وَنَذِيرًا",
          "answer": "مُبَشِّرًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَحْسَنُ",
            "مُبَشِّرًا",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "(as) a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "وَبِٱلْحَقِّ أَنزَلْنَٰهُ وَبِٱلْحَقِّ نَزَلَ وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا _____",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَنَذِيرًا",
            "مِنْهَا",
            "صَرَّفْنَا"
          ],
          "translation": "and a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "17:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "_____ فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "وَقُرْءَانًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰘ",
            "وَقُرْءَانًا",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "And the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "وَقُرْءَانًا _____ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "فَرَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِن",
            "فَرَقْنَٰهُ",
            "قَتُورًا",
            "قُتِلَ"
          ],
          "translation": "We have divided"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ _____ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "لِتَقْرَأَهُۥ",
          "options": [
            "لَتَقُولُونَ",
            "لِتَقْرَأَهُۥ",
            "وَلَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "that you might recite it"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ _____ ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يَعِدُهُمُ",
            "عَلَى",
            "فَضَّلْنَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى _____ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "لَهُمْ",
            "وَعْدُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَظَلَمُوا۟",
            "هِىَ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ _____ وَنَزَّلْنَٰهُ تَنزِيلًا",
          "answer": "مُكْثٍ",
          "options": [
            "ٱلرُّءْيَا",
            "قَبْلَكَ",
            "مُكْثٍ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "intervals"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ _____ تَنزِيلًا",
          "answer": "وَنَزَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَنَزَّلْنَٰهُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "And We have revealed it"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "وَقُرْءَانًا فَرَقْنَٰهُ لِتَقْرَأَهُۥ عَلَى ٱلنَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَٰهُ _____",
          "answer": "تَنزِيلًا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَنزِيلًا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(in) stages"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "17:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "_____ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "لَّهُمَآ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "قُلْ _____ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "عَلَيْنَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ _____ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "فَتَسْتَجِيبُونَ",
            "ٱلْبَسْطِ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ _____ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَّآ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "كَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ _____ تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "تُؤْمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "أَمْ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "هَلْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَتُفْسِدُنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "بَعْضَ",
            "فَلَن",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "تَبْذِيرًا",
            "وَكَبِّرْهُ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَّعَهُۥ",
            "مَسْحُورًا",
            "ﱙ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن _____ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "قَبْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "تَنزِيلًا",
            "إِن",
            "كَمَا",
            "قَبْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ _____ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَفَأَمِنتُمْ",
            "إِنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا _____ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَعِدْهُمْ",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "it is recited"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ _____ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَجْرًا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
          "answer": "يَخِرُّونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "فَلَهَا",
            "يَخِرُّونَ",
            "وَلِتَعْلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "they fall"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ _____ سُجَّدًا",
          "answer": "لِلْأَذْقَانِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَّسُولًا",
            "لِلْأَذْقَانِ",
            "تَدْمِيرًا"
          ],
          "translation": "on their faces"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "قُلْ ءَامِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوْ لَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِنَّ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهِۦٓ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ _____",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سُجَّدًا",
            "كِتَٰبَهُۥ"
          ],
          "translation": "(in) prostration"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "17:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "_____ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِن كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَبِٱلْحَقِّ",
            "كَثِيرٍ",
            "أَشُدَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ رَبِّنَآ إِن كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ظَهِيرًا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Glory be to"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ _____ إِن كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "رَبِّنَآ",
          "options": [
            "رَبِّنَآ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ _____ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ﱟ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِن _____ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فِى",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِن كَانَ _____ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلرِّيحِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِن كَانَ وَعْدُ _____ لَمَفْعُولًا",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "كَفُورًا",
            "رَبِّنَا",
            "قَاصِفًا",
            "لِّبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "وَيَقُولُونَ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِن كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا _____",
          "answer": "لَمَفْعُولًا",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "لَهُۥ",
            "لَمَفْعُولًا",
            "شِفَآءٌ"
          ],
          "translation": "surely fulfilled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "17:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "_____ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
          "answer": "وَيَخِرُّونَ",
          "options": [
            "مَّيْسُورًا",
            "عَنِ",
            "عَدُوًّا",
            "وَيَخِرُّونَ"
          ],
          "translation": "And they fall"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "وَيَخِرُّونَ _____ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
          "answer": "لِلْأَذْقَانِ",
          "options": [
            "كِلَاهُمَا",
            "هُوَ",
            "لِلْأَذْقَانِ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "on their faces"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ _____ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
          "answer": "يَبْكُونَ",
          "options": [
            "يَنۢبُوعًا",
            "يَبْكُونَ",
            "كَانَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "weeping"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ _____ خُشُوعًا",
          "answer": "وَيَزِيدُهُمْ",
          "options": [
            "طُولًا",
            "ﰩ",
            "نُّمِدُّ",
            "وَيَزِيدُهُمْ"
          ],
          "translation": "and it increases them"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ _____",
          "answer": "خُشُوعًا",
          "options": [
            "لَكَ",
            "صَغِيرًا",
            "خُشُوعًا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(in) humility"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "17:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "_____ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ﱡ",
            "ﱃ",
            "قُلِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "قُلِ _____ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "فَضَّلْنَا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "Invoke"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ _____ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ءَايَةَ",
            "لَكَ",
            "لِدُلُوكِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "ﰞ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "أَوِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ _____ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَءَاتِ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ _____ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "عِندَكَ",
            "رَّسُولًا",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ _____ مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "أَيًّا",
          "options": [
            "كُفُورًا",
            "أَيًّا",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "By whatever (name)"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا _____ تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "رَّبُّكُمْ",
            "بَنِىٓ",
            "ءَالِهَةٌ"
          ],
          "translation": "By whatever (name)"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا _____ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "تَدْعُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قُلْنَا",
            "تَدْعُوا۟",
            "أَنْعَمْنَا"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ _____ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَلَهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "فَلَهُ",
            "إِنَّ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَسْمَآءُ",
          "options": [
            "وَأَوْفُوا۟",
            "وَلِيَدْخُلُوا۟",
            "فَٰحِشَةً",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "the Most Beautiful Names"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ _____ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "أَفَأَصْفَىٰكُمْ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "وَرَزَقْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "the Most Beautiful Names"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﰙ",
            "لَمَبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا _____ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "تَجْهَرْ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "تَجْهَرْ",
            "أَكْبَرُ",
            "مَكْرُوهًا"
          ],
          "translation": "be loud"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ _____ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "بِصَلَاتِكَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عُلُوًّا",
            "ﰙ",
            "بِصَلَاتِكَ"
          ],
          "translation": "in your prayers"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ _____ تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "وَلَا",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا _____ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "تُخَافِتْ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "خَسَارًا",
            "تُخَافِتْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "be silent"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ _____ وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ءَاخَرَ",
            "قَوْلًا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا _____ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "وَٱبْتَغِ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "أَعْمَىٰ",
            "وَٱبْتَغِ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "but seek"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ _____ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "أَن",
            "ﱋ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَتَعْلُنَّ",
            "لَّدُنكَ",
            "فَضَّلْنَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ أَوِ ٱدْعُوا۟ ٱلرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَّا تَدْعُوا۟ فَلَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَٱبْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فِى",
            "سَبِيلًا",
            "رَبَّيَانِى"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "17:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَقُلِ",
          "options": [
            "إِمْلَٰقٍ",
            "كَانَ",
            "يَهْدِ",
            "وَقُلِ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَقُلِ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "تَرْجُوهَا",
            "وَأَضَلُّ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "All Praise"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "جِئْنَا",
            "لِلَّهِ",
            "ٱقْرَأْ",
            "عِبَادًا"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "وَكَفَىٰ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "جَانِبَ",
            "تَبْلُغَ",
            "لَمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "has not taken"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ _____ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "يَتَّخِذْ",
          "options": [
            "مَّوْفُورًا",
            "فَطَرَكُمْ",
            "زَهُوقًا",
            "يَتَّخِذْ"
          ],
          "translation": "has not taken"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ _____ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "يَنۢبُوعًا",
            "وَلَدًا",
            "وَلِيُتَبِّرُوا۟",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا _____ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "مَثْبُورًا",
            "أَوِ",
            "وَلَمْ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ _____ لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "يَكُن",
            "يُتْلَىٰ",
            "وَمَا",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن _____ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "مَذْمُومًا",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ _____ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "شَرِيكٌ",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "ﱅ",
            "إِلَّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "a partner"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ _____ ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَأَظُنُّكَ",
            "وَٱلْفُؤَادَ",
            "غَفُورًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى _____ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلْمُلْكِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْمُلْكِ",
            "خَلِيلًا"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ _____ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "لَكَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ _____ لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "يَكُن",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن _____ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "نَّحْنُ",
            "مَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ _____ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَلِىٌّ",
          "options": [
            "زُخْرُفٍ",
            "يَسْتَفِزَّهُم",
            "تَدْعُونَ",
            "وَلِىٌّ"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ _____ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "سَبِيلًا",
            "تَرْكَنُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "out of"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ _____ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "ٱلذُّلِّ",
          "options": [
            "يَسْتَفِزَّهُم",
            "مَّفْعُولًا",
            "وَلَا",
            "ٱلذُّلِّ"
          ],
          "translation": "weakness"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ _____ تَكْبِيرًۢا",
          "answer": "وَكَبِّرْهُ",
          "options": [
            "وَكَبِّرْهُ",
            "كَانَ",
            "خَيْرٌ",
            "أُوتِيتُم"
          ],
          "translation": "And magnify Him"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ وَلِىٌّ مِّنَ ٱلذُّلِّ وَكَبِّرْهُ _____",
          "answer": "تَكْبِيرًۢا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَإِذَا",
            "عُنُقِكَ",
            "تَكْبِيرًۢا"
          ],
          "translation": "(with all) magnificence"
        }
      ]
    }
  ]
}